<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<EXPORT_USHUAIA_TV><DERNIERE_MAJ>10/08/2023</DERNIERE_MAJ><GRILLE numeroSemaine="32" dateDebut="05/08/2023" dateFin="11/08/2023"><JOUR id="0" date="05/08/2023"><EMISSION heureDiffusion="06.00" alternative=""><idDiffusion>1956343181813</idDiffusion><numeroEM>2005004</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[5' Les Bauges en hiver]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.05" alternative=""><idDiffusion>1595859553813</idDiffusion><numeroEM>2012619</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[SOS animaux orphelins]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les ravages du braconnage]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Ben Hewett</strong><br />Réalisé par : <strong>Ben Hewett</strong><br />Auteur : <strong>Ben Hewett</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Alors que les activités humaines menacent la survie d'animaux nouveau-nés en Afrique, suivez l'histoire unique de ces orphelins sauvages et des sauveteurs au grand cœur qui leur donnent une seconde chance. "SOS animaux orphelins" suit des équipes de vétérinaires, de bénévoles et d'employés de refuges qui trouvent et sauvent de jeunes animaux blessés et menacés, laissés seuls et sans défense à cause de crimes contre la faune, de la chasse au trophée ou de la perte d'habitat en Afrique du Sud. Tout au long de la série, nous suivons un singe vervet d'une semaine souffrant de stress post-traumatique, un rhinocéros d'un mois qui doit être opéré d'urgence, des petits chacals à dos noir affamés, un bébé babouin qui a désespérément besoin d'une mère adoptive et bien d'autres encore. Nous rencontrons des animaux de toutes formes et de toutes tailles, et  assistons à leur sauvetage, à leur réhabilitation et, finalement, à leur remise en liberté dans la nature ou dans un nouveau foyer sûr.]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.35" alternative=""><idDiffusion>1595859584813</idDiffusion><numeroEM>1135343</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Les dernières girafes]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Flair Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurent Frappat</strong><br />Auteur : <strong>Laurent Frappat</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Afrique de l’Est, 2040. Les réserves dans lesquelles vivaient autrefois les animaux ont réduit de moitié. Les agriculteurs ont gagné du terrain et empiètent désormais largement sur les territoires sauvages. Finis ces grands troupeaux qui migraient il y a encore une vingtaine d’années. On aperçoit parfois quelques groupes d’éléphants, quelques zèbres, très peu de lions. Les autres félins ont disparu.Aujourd’hui est encore un jour à marquer d’une pierre blanche : le drame s’est abattu sur le dernier représentant d’une espèce emblématique. C’était le plus grand des animaux et certainement le plus gracieux. La dernière girafe est morte.Nous allons vous raconter l’histoire de ces derniers troupeaux de girafes. Pour cela, il faut remonter à 2016, lorsque l’on a appris que la girafe était à son tour menacée d’extinction. Nous sommes au sud-est du Kenya, dans la réserve de Tsavo, le plus ancien et le plus grand parc animalier d’Afrique. Ici, 4 000 girafes profitent encore de la savane et des collines herbeuses d’un des sanctuaires les plus grands du monde : 2 millions d’hectares, soit presque l’équivalent de la taille de la Bretagne. Mais ce territoire, si paisible en apparence, est un paradis sauvage en sursis. La population de girafes en Afrique a décliné de 50 % en 30 ans. Twiga, un jeune girafon, vient de naître…]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/dernieresgirafes.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="07.35" alternative=""><idDiffusion>1595859605813</idDiffusion><numeroEM>1163453</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[France Terres sauvages - la forêt]]></titre><sousTitre><![CDATA[Episode 1]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Bonne  Pioche</strong><br />Réalisé par : <strong>Thierry Robert</strong><br />Auteur : <strong>Marguerite d'Ollone</strong> et <strong>Thierry Robert</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[La forêt a investi nos mythes et croyances, envahi l’écriture. Mais la forêt s’est également emparée de notre territoire en doublant en deux siècles et couvrant désormais presque le tiers de notre pays. Partout la grande faune s’y réinstalle de manière naturelle et pontanée : ours, loups, lynx et cerfs viennent la repeupler ! On croit cette forêt voisine bien familière... En réalité la plupart d’entre nous ne côtoie que « des champs d’arbres » ou des bois jardinés. Peu connaissent l’écosystème forestier complet : dans le grand brassage de ses cycles et dans sa puissance originelle. De sa naissance à sa mort, au fil des quatre saisons, voici un film pour plonger au cœur de cet incroyable univers : surprenant, sauvage, insoupçonné. Un film pour comprendre sa dynamique et ses humeurs. Voici les quêtes d’Antoine Nochy, philosophe écologue, Laurent Geslin, photographe animalier, Jacques Tassin, écologue et Philippe Falbet, naturaliste. Ils nous conduisent sur leur terrain pour nous faire partager leur quête, leur regard, leur sensibilité, leur savoir. Nous les voyons évoluer au fil des saisons à l’image de la forêt. Ils nous emmènent au cœur des plus belles forêts françaises, là où nous n’allons jamais.« France Terres Sauvages » est une invitation au voyage et à la découverte de cette formidable nature, souvent insoupçonnée, méconnue, là, tout près, juste derrière nos jardins et nos villages.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/franceterressauvagessimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="08.30" alternative=""><idDiffusion>1595859617813</idDiffusion><numeroEM>1163454</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[France Terres sauvages - la forêt]]></titre><sousTitre><![CDATA[Episode 2]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Bonne  Pioche</strong><br />Réalisé par : <strong>Thierry Robert</strong><br />Auteur : <strong>Marguerite d'Ollone</strong> et <strong>Thierry Robert</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[La forêt a investi nos mythes et croyances, envahi l’écriture. Mais la forêt s’est également emparée de notre territoire en doublant en deux siècles et couvrant désormais presque le tiers de notre pays. Partout la grande faune s’y réinstalle de manière naturelle et spontanée : ours, loups, lynx et cerfs viennent la repeupler ! On croit cette forêt voisine bien familière... En réalité la plupart d’entre nous ne côtoie que « des champs d’arbres » ou des bois jardinés. Peu connaissent l’écosystème forestier complet : dans le grand brassage de ses cycles et dans sa puissance originelle. De sa naissance à sa mort, au fil des quatre saisons, voici un film pour plonger au cœur de cet incroyable univers : surprenant, sauvage, insoupçonné. Un film pour comprendre sa dynamique et ses humeurs.  Voici les quêtes d’Antoine Nochy, philosophe écologue, Laurent Geslin, photographe animalier, Jacques Tassin, écologue et Philippe Falbet, naturaliste. Ils nous conduisent sur leur terrain pour nous faire partager leur quête, leur regard, leur sensibilité, leur savoir. Nous les voyons évoluer au fil des saisons à l’image de la forêt. Ils nous emmènent au cœur des plus belles forêts françaises, là où nous n’allons jamais. « France Terres Sauvages » est une invitation au voyage et à la découverte de cette formidable nature, souvent insoupçonnée, méconnue, là, tout près, juste derrière nos jardins et nos villages. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/franceterressauvages2simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="09.25" alternative=""><idDiffusion>1595860108813</idDiffusion><numeroEM>565829</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Parfums de l'Arabie heureuse]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Nicolas Hulot suit l'ancienne route de l'encens, tracée en bordure du désert yéménite. Accompagné par l'architecte Pascal Maréchaux, il s'intéresse à toute une civilisation bâtie autour de cette sève aromatique. Très prisé pour ses vertus antiseptiques, l'encens était également une substance indispensable pour les cérémonies religieuses. Les Bédouins partaient du Dhofar en passant par le Sud-Yémen avant de rejoindre la Palestine. De nombreuses cités ont été construites sur ce parcours. Plus au nord de l'Hadramaout, une équipe d'Ushuaïa Nature a rejoint deux chameliers omanais et deux scientifiques français venus étudier le chant des dunes dans le Rub'al-Khâli, la plus grande étendue de sable au monde. Dans l'Antiquité, ces sons graves et mystérieux, émis par le mouvement des grains, furent à l'origine de craintes et de superstitions.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/star_70272_137.v.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="10.55" alternative=""><idDiffusion>1595860131813</idDiffusion><numeroEM>2023444</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Faons, marcassins et cie - Les As du Camouflage]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>ORF</strong><br />Réalisé par : <strong>Kurt Mündl</strong><br />Auteur : <strong>Kurt Mündl</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Pourquoi le pelage des faons présente-t-il des taches et les marcassins des rayures, qui disparaissent à l'âge adulte ? Tout simplement parce que ces jeunes animaux maîtrisent sans le savoir l'art de la somatolyse, autrement dit du camouflage. Le documentariste autrichien Kurt Mündl accompagne un jeune faon et met en lumière les stratégies déployées par le règne animal pour se fondre dans la nature.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/faons.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="11.55" alternative=""><idDiffusion>1595860200813</idDiffusion><numeroEM>1124645</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Le lion après l'Eden]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>ECOMEDIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Marie-Hélène Baconnet</strong><br />Auteur : <strong>Marie-Hélène Baconnet</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Au sud-est du Tchad, dans le Parc National de Zakouma, Léa, une jeune lionne de deux ans, vient de donner le jour à ses premiers lionceaux. Isolée sous un arbre avec ses trois bébés pendant leurs premières semaines, Léa s'inquiète pour leur avenir. La saison sèche est de plus en plus sèche et les trombes d'eau sont de plus en plus nombreuses et violentes pendant la saison humide. La savane va-t-elle se transformer en désert, comme le nord du Tchad qui était jadis aussi verdoyant que Zakouma ? Un documentaire original et familial sur le changement climatique et son impact sur les espèces.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lelionapresedensimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="12.50" alternative=""><idDiffusion>1595860373813</idDiffusion><numeroEM>2023929</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[Best of été 1 - Corse]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Belorage Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Présenté par <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Chaque semaine, partez avec Gérald Ariano à la découverte du patrimoine naturel de nos régions ! ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="13.10" alternative=""><idDiffusion>1595860385813</idDiffusion><numeroEM>1136406</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Une vie de bêtes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Episode 3 : Les animaux de la vallée de Chamonix]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Coproduit par : <strong>G2A MEDIA</strong> et <strong>Belorage Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Auteur : <strong>Vincent Puybaret</strong> et <strong>Gérald ARIANO</strong><br />Animé par : <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Facétieux, ultra urbain et complètement néophyte, Gérald Ariano est pourtant passionné par les animaux. Bisons, tigres, lémuriens n'ont qu'à bien se tenir lorsque Gérald entreprend de les nourrir, de les apprivoiser ou tout simplement, de les comprendre ! De parcs animaliers en refuges et haras, nous suivons Gérald dans un univers méconnu, peuplé de véritables passionnés qui consacrent leur vie aux animaux. Partez en randonnée avec Gérald Ariano dans le sublime décor des aiguilles rouges de la Savoie Mont Blanc, à la rencontre des professionnels de la montagne. Observation et comptage des chamois, rencontre avec un éleveur de chèvres qui pratique l'écopaturage et visite du parc Merlet où les animaux de la haute montagne vivent en semi liberté. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/1b2bfchamonix.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="13.35" alternative=""><idDiffusion>1595860395813</idDiffusion><numeroEM>2026994</numeroEM><titre><![CDATA[Echappées belles]]></titre><sousTitre><![CDATA[Bahamas, un rêve en bleu]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Bo Travail</strong><br />Réalisé par : <strong>Frédéric Mianne</strong> et <strong>Jean-Yves Cauchard</strong><br />Auteur : <strong>Frédéric Mianne</strong> et <strong>Jean-Yves Cauchard</strong><br />Présenté par <strong>Sophie Jovillard</strong>, <strong>Jérôme Pitorin</strong>, <strong>Raphaël de Casabianca</strong> et <strong>Bibi Tanga</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Jérôme Pitorin prend le chemin des Bahamas, destination de rêve au patrimoine naturel préservé. Il parcourt l'archipel de Nassau, sa capitale moderne et joyeuse, à Cat Island, une île authentique protégée des afflux touristiques. Le globe-trotter embarque ainsi pour un voyage coloré au rythme du rake'n'scrape, la musique traditionnelle locale. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/ebbahamas.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="15.20" alternative=""><idDiffusion>1595860407813</idDiffusion><numeroEM>2027005</numeroEM><titre><![CDATA[Echappées belles]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le Périgord des gourmets]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Bo Travail</strong><br />Réalisé par : <strong>Frédéric Mianne</strong> et <strong>Jean-Yves Cauchard</strong><br />Auteur : <strong>Frédéric Mianne</strong> et <strong>Jean-Yves Cauchard</strong><br />Présenté par <strong>Sophie Jovillard</strong>, <strong>Jérôme Pitorin</strong>, <strong>Raphaël de Casabianca</strong> et <strong>Bibi Tanga</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Sarlat, Brantôme, ou Périgueux : en plus d'être l'une des régions les plus visitées de France grâce à ses paysages et son patrimoine historique, le Périgord est aussi célèbre pour sa gastronomie, érigée en art de vivre. Car c'est ici que règnent la truffe, la noix ou le foie gras. Agriculteur ou artisan, chef professionnel ou amateur, vigneron ou passionné de cuisine médiévale, des Périgourdins, de naissance ou d'adoption, accueillent Tiga dans sa nouvelle aventure. Une balade qui emmène la journaliste dans tous les recoins du Périgord, des cuisines des châteaux forts au marché de Sarlat ou au cœur du vignoble de Monbazillac. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/ebperigord.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="16.55" alternative=""><idDiffusion>1595860418813</idDiffusion><numeroEM>1151117</numeroEM><titre><![CDATA[Les secrets des fleurs sauvages]]></titre><sousTitre><![CDATA[Des prés et des champs]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LES FILMS D'ICI</strong> et <strong>Laura Briand</strong><br />Réalisé par : <strong>Thierry Ragobert</strong><br />Auteur : <strong>Yves Paccalet</strong> et <strong>Thierry Ragobert</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Traversant tour à tour le bord de la Méditerranée, les champs et les prés, les milieux humides, les forêts, les montagnes et enfin le cœur de nos villes, cette série documentaire est une invitation à la découverte des fleurs sauvages, qui, à l’écart de la surveillance humaine, affrontent seules leur environnement et demeurent ainsi intactes dans leur histoire. En cinq volets, ces échappées dans des grands paysages, mêlant l’observation naturaliste et l’explication scientifique, vont à la rencontre de ceux qui protègent et connaissent les vertus des plantes. Véronique, Valériane, Daphné, Anémone, Angélique… Nombre de fleurs des champs ont des noms de princesses. Par leur absence ou leur présence, elles sont le baromètre de notre relation avec la nature. Auprès de botanistes, d’un exploitant, d’un photographe naturaliste, d’un jardinier paysagiste, d’un agroécologue ou encore d’un paysan herboriste, nous apprenons à mieux connaître leurs secrets.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/secretsfleurssauvages2simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="17.50" alternative=""><idDiffusion>1595860478813</idDiffusion><numeroEM>1151118</numeroEM><titre><![CDATA[Les secrets des fleurs sauvages]]></titre><sousTitre><![CDATA[Au fil de l'eau]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LES FILMS D'ICI</strong> et <strong>Laura Briand</strong><br />Réalisé par : <strong>Anne-Solen Douguet</strong><br />Auteur : <strong>Yves Paccalet</strong> et <strong>Thierry Ragobert</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Traversant tour à tour le bord de la Méditerranée, les champs et les prés, les milieux humides, les forêts, les montagnes et enfin le cœur de nos villes, cette série documentaire est une invitation à la découverte des fleurs sauvages, qui, à l’écart de la surveillance humaine, affrontent seules leur environnement et demeurent ainsi intactes dans leur histoire. En cinq volets, ces échappées dans des grands paysages, mêlant l’observation naturaliste et l’explication scientifique, vont à la rencontre de ceux qui protègent et connaissent les vertus des plantes. Nymphéas, iris des marais, renoncules… : aussi diverses que les milieux humides, les fleurs aquatiques ont appris au cours du temps à cultiver leur différence en faisant de l’abondance d’eau une alliée. Comment ces incroyables marginales, portées, hébergées, ou parfois submergées par les flots, survivent-elles depuis des millions d’années ? ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/secretsfleurssauvages3simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.45" alternative=""><idDiffusion>1595860516813</idDiffusion><numeroEM>565833</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les codes secrets de la nature]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Bernard Guerrini</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'équipe d'Ushuaïa Nature entame un périple à travers l'Indonésie et les Philippines. Bordés par les océans Indien et Pacifique, ces deux viviers biologiques constituent une véritable mine d'or naturelle. Première escale à la pointe Est de l'Indonésie, en Papouasie Occidentale, dans les Raja Ampat. Nicolas Hulot survole cette zone sauvage à bord d'un ULM à flotteurs. Au milieu de ce dédale d'ilôts calcaires, il croise un peuple Papou, chasseurs et pêcheurs refusant la vie terrestre. Au crépuscule, il explore, en compagnie du biologiste marin Laurent Ballesta, une eau devenue alors un mur de méduses bientôt infranchissable.]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="20.15" alternative=""><idDiffusion>1595860830813</idDiffusion><numeroEM>1152303</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Une vie de bêtes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Episode 3 : Les Aigles du Léman]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Animé par : <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Jacques Olivier Travers est le spécialiste des aigles dans le monde. Ce passionné de faucons apprend aux animaux nés en captivité à voler en liberté. Gérald Ariano va le rejoindre en Haute-Savoie pour découvrir cet amoureux fou de ses oiseaux.  ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/uneviedebetesaiglessimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="20.45" alternative=""><idDiffusion>1595860840813</idDiffusion><numeroEM>2010112</numeroEM><partieJour><![CDATA[1 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Corse, une île en surchauffe]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[<p>Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />
Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />
Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong></p>
]]></generique><resume><![CDATA[<p>
<div class="media_embed" height="564px" width="640px"><iframe allow="autoplay; fullscreen" frameborder="0" height="564px" quality="360" src="https://player.vimeo.com/video/842797541?h=45b678f620" width="640px"></iframe></div>
Le phénomène d'érosion du littoral de la Corse est connu depuis longtemps, notamment sur la côte orientale où il a pris des proportions inquiétantes ces dix dernières années, compromettant de plus en plus sérieusement l'avenir des établissements touristiques de cette zone, soit une part importante de l'économie de la Corse.</p>
]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/stpp-corse-won.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="21.40" alternative=""><idDiffusion>1595860927813</idDiffusion><numeroEM>2010105</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Ile de Ré, île de Noirmoutier, protéger à tout prix]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[En 2010 la tempête Xynthia qui touche le pays fait 47 morts et plus de 200 blessés. Digues défoncées, inondations, chutes d’arbres : une tempête d’une violence inédite qui touche de plein fouet les régions de Vendée et de Charente-Maritime. Au large de La Rochelle, l’île de Ré est grièvement touchée, et une partie de l’île est submergée par la mer. Depuis Xynthia, l’Etat a mis en place un plan de prévention des risques littoraux (PPRL) afin de mettre fin à ces catastrophes. Cette étude dresse un bilan alarmant : sur l’île de Ré, il ne reste désormais plus que 20% d’espaces urbanisables, tandis qu’à Noirmoutier, pourtant relativement épargnée par Xynthia, 70% du territoire a été classé en zone rouge non constructible. Les habitants de ces îles se mobilisent et en appellent aujourd’hui à l’Etat afin qu’il reconsidère ces PPRL et revoit à la baisse ces prévisions. Face au réchauffement climatique et à la hausse du niveau de la mer qui menace les côtes Atlantique, quel avenir pour le littoral français ?  ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempspourlaplanete_1.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="22.35" alternative=""><idDiffusion>1595860995813</idDiffusion><numeroEM>2010101</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Australie, l'eau et le feu]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L’Australie, c’est près de 7 millions de kilomètres carrés, soit 10 fois la superficie de la France et 23 millions d’habitants environ qui occupent en majorité la frange littorale. Rien ne semble perturber la vie rêvée des Australiens qui profitent de ce que leur offre cette terre ouverte de toutes parts sur l’océan. Une situation idéale sauf quand les éléments se déchaînent… ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempsaustralie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="23.30" alternative=""><idDiffusion>1595861201813</idDiffusion><numeroEM>2010098</numeroEM><partieJour><![CDATA[3 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Normandie, la nature fait sa loi]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[La Pointe du hoc, un bout de Normandie sauvage et naturel où la mer cohabite avec la roche calcaire. Des falaises spectaculaires parsemés de cap, de criques et de baies, taillées, au fil des siècles, par les vents et la houle. Tout au long de ses 640 kilomètres de côtes, la Normandie évoque autant la Seconde Guerre mondiale, avec ses plages du débarquement, que ses lieux de villégiature… Mais la mer gronde et attaque de toutes parts. Plus loin, ce sont les falaises qui craquent et s’effondrent.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempsnormandie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="00.30" alternative=""><idDiffusion>1595861388813</idDiffusion><numeroEM>501245</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Opération Okavango]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le dinosaure des profondeurs (Djibouti/Comores)]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1</strong><br />Auteur : <strong>Nicolas Hulot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Nicolas Hulot et son équipe continuent de parcourir les plus beaux paysages du monde. Les aventuriers de l'investigation écologique investissent cette fois Djibouti et les Comores. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/okavangosimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="02.15" alternative=""><idDiffusion>1595861421813</idDiffusion><numeroEM>2010092</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Hawaii, urgences d'Etat]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Du magma en fusion, est né l’archipel d’Hawaï, un petit paradis sur terre… Des îles du bout du monde ! Jamais un lieu n’a aussi bien symbolisé cette idée… Situé au milieu de l’océan Pacifique, à près de 4 000 kilomètres des terres les plus proches, l’archipel comprend au total 132 îles, récifs, ou atolls avec partout, des paysages variés, une alliance de l’eau et du feu. Un mariage pour le meilleur et pour le pire… Avec 3 volcans actifs, Big island est régulièrement la proie des coulées de lave.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempshawai.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.05" alternative=""><idDiffusion>1595861473813</idDiffusion><numeroEM>2010110</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Antilles, la vie après Irma]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Voisines aux antipodes, l’île des milliardaires Saint-Barthélemy et la modeste île Saint-Martin partagent peu de choses en dehors de leurs eaux turquoises. Pourtant, le 6 septembre 2017, ces deux territoires français ont tous deux été victimes d’une catastrophe sans précédent nommée Irma. Un cyclone de 1000km de diamètre a semé la désolation dans cette région de l’Atlantique. Pour ces deux îles dépendantes à 95% du tourisme, une course contre la montre est engagée. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/antilles.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.55" alternative=""><idDiffusion>1948749527813</idDiffusion><numeroEM>2023930</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[Best of été 2 - Bretagne]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Belorage Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Présenté par <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Chaque semaine, partez avec Gérald Ariano à la découverte du patrimoine naturel de nos régions ! ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.10" alternative=""><idDiffusion>1595861555813</idDiffusion><numeroEM>2010134</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Power Trip : Une Histoire de l'énergie]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les villes]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Alpheus Media</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'énergie est partout autour de nous, cachée dans tous les aspects de notre vie. L'avenir des villes et l'avenir de l'énergie sont étroitement liés. Les villes façonnent notre relation avec l'environnement et consomment 40 % de l'énergie des États-Unis. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/powertripvilles.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="05.00" alternative=""><idDiffusion>1595861574813</idDiffusion><numeroEM>2010135</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Power Trip : Une Histoire de l'énergie]]></titre><sousTitre><![CDATA[L'eau]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Alpheus Media</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'histoire de l'énergie commence avec l'eau. Aujourd'hui, l'eau et l'énergie sont interconnectées, pour le meilleur et pour le pire. Comment peut-on rendre l'énergie "moins assoiffée" et l'eau moins énergivore ? Power Trip : une Histoire de l'énergie - L'eau retrace un voyage de plusieurs siècles à travers le Moyen-Orient, l'Europe, l'Asie et les États-Unis pour dévoiler l'histoire de l'énergie et de l'eau.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/powertripeau.jpg</image></EMISSION></JOUR><JOUR id="1" date="06/08/2023"><EMISSION heureDiffusion="06.00" alternative=""><idDiffusion>1956244843813</idDiffusion><numeroEM>2005002</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[5' A  trottinette dans l'Aude]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.05" alternative=""><idDiffusion>1595910778813</idDiffusion><numeroEM>2023929</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[Best of été 1 - Corse]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Belorage Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Présenté par <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Chaque semaine, partez avec Gérald Ariano à la découverte du patrimoine naturel de nos régions ! ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.25" alternative=""><idDiffusion>1595914869813</idDiffusion><numeroEM>1139151</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Haroun Tazieff, le poète du feu]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Ekla Production</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Eric Beauducel</strong><br />Auteur : <strong>Eric Beauducel</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Il y a vingt-cinq ans disparaissait Haroun Tazieff, l’un des pères de la volcanologie contemporaine. Personnage hors du commun, sa vie extraordinaire est pourtant aujourd’hui largement tombée dans l’oubli. En s’appuyant sur les archives spectaculaires de ses missions à travers le monde, grâce aux témoignages sur des lieux symboliques de ceux qui ont partagé ses aventures ou qui partagent la même passion, ce film retrace la vie de ce « poète du feu ».]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/harountazieff.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="07.25" alternative=""><idDiffusion>1595914880813</idDiffusion><numeroEM>1146159</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Astéroïdes, le nouvel Eldorado spatial ?]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>NOMADES TV</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Guillaume Lenel</strong><br />Auteur : <strong>Guillaume Lenel</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'exploitation minière des astéroïdes est sur le point de devenir une réalité. Quelles étapes nous séparent encore de l'avènement de cette nouvelle ère minière ? Mais surtout, que révèle ce rêve d'Eldorado de notre manière d'exploiter notre environnement ? ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/asteroidesep1.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="08.25" alternative=""><idDiffusion>1595914940813</idDiffusion><numeroEM>1140368</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Terres extrêmes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Japon]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Pernel Media</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurent Lichtenstein</strong>, <strong>Lisa Fanjeaux</strong>, <strong>Marina Boyenval</strong>, <strong>Frédérique Mergey</strong>, <strong>Lisa Salmi</strong> et <strong>Jean-Luc Guidoin</strong><br />Auteur : <strong>Lisa Fanjeaux</strong>, <strong>Marina Boyenval</strong>, <strong>Frédérique Mergey</strong> et <strong>Lisa Salmi</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Avec 127 millions d’habitants, pour un territoire presque deux fois plus petit que la France, le Japon est sans doute le pays au monde le plus exposé aux risques de catastrophes naturelles. Situé sur la ceinture de feu du pacifique, à la jonction de 4 plaques tectoniques, l’archipel est soumis à une intense activité volcanique et sismique. Mais ce qui fait sa particularité, c’est aussi sa vulnérabilité face à un élément naturel à la fois essentiel et redoutable : l’eau. En plus des Tsunamis qui ravagent régulièrement ces côtes, le pays est soumis à des typhons et des pluies diluviennes de mai à octobre.   Au fil de notre voyage nous découvrirons comment les Japonais tentent de dompter les flots pour en tirer parti. Nous verrons aussi qu’il peut être dangereux de trop se fier à la technologie : les japonais font confiance à la science pour les protéger, quitte à oublier un peu le bon sens de leurs ancêtres, familiers des colères de la nature. Leur expérience peut être un exemple à suivre pour s’adapter au changement climatique, mais aussi connaitre les limites à ne pas dépasser…  ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/terresextremesjaponsimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="09.15" alternative=""><idDiffusion>1595914977813</idDiffusion><numeroEM>1052731</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les glaces racontent le Groenland]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Luc Marescot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'émerveillement est le premier pas vers le respect. Partons avec Nicolas Hulot à la découverte des beautés de notre planète.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/ushuaia_nature_les_glaces_racontent_le_groenland-v.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="10.55" alternative=""><idDiffusion>1595914990813</idDiffusion><numeroEM>1081477</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[J'ai marché sur la terre]]></titre><sousTitre><![CDATA[Indonésie]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BONNE COMPAGNIE</strong><br />Réalisé par : <strong>Stéphane Jacques</strong>, <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Guy Beauché</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong> et <strong>Luc Marescot</strong><br />Auteur : <strong>Mathieu Vidard</strong>, <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Aline Richard</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Fleur Sitruk</strong>, <strong>Olivier le Hellard</strong> et <strong>Bruno Victor-Pujebet</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans les îles préservées de l'archipel, Mathieu Vidard part cette fois à la rencontre des hommes et des espèces qui ont appris à vivre sur cette terre dévastatrice. C'est le cas des hommes-fleurs et des Bajaus, ou encore des dragons de Komodo, des varans géants capables de dévorer un homme ! Le voyage s'achève sur les îles Gili où une biologiste baroudeuse a décidé de jouer à David contre Goliath… ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/jaimarchesurlaterreindonesie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="11.50" alternative=""><idDiffusion>1595915012813</idDiffusion><numeroEM>1166029</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[La quête du sauvage]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BLUEARTH PRODUCTION</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Charles Granjon</strong><br />Auteur : <strong>Jean-Charles Granjon</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Morgan Bourc’his, champion du monde d’apnée pessimiste face à l’ampleur des atteintes humaines sur l’écosystème planétaire, rejoint la Norvège septentrionale en quête de reconnexion avec le monde sauvage. Il va plonger au contact des orques, une espèce sauvage parmi les plus puissantes dans une obscurité et des températures hivernales agressives. Morgan va sortir de cette aventure optimiste et persuadé que l’Homme peut développer une relation vertueuse avec l’ensemble du monde vivant. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/laquetedusauvage.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="12.50" alternative=""><idDiffusion>1595915032813</idDiffusion><numeroEM>1136405</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Une vie de bêtes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Episode 2 : Nausicàa]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Coproduit par : <strong>G2A MEDIA</strong> et <strong>Belorage Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Auteur : <strong>Vincent Puybaret</strong> et <strong>Gérald ARIANO</strong><br />Animé par : <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Facétieux, ultra urbain et complètement néophyte, Gérald Ariano est pourtant passionné par les animaux. Bisons, tigres, lémuriens n'ont qu'à bien se tenir lorsque Gérald entreprend de les nourrir, de les apprivoiser ou tout simplement, de les comprendre ! De parcs animaliers en refuges et haras, nous suivons Gérald dans un univers méconnu, peuplé de véritables passionnés qui consacrent leur vie aux animaux. Dans cet épisode, plongez au fond des abîmes avec Gérald Ariano pour découvrir le plus grand aquarium d'Europe. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/1b2bnausicaa.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="13.20" alternative=""><idDiffusion>1595915044813</idDiffusion><numeroEM>2023930</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[Best of été 2 - Bretagne]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Belorage Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Présenté par <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Chaque semaine, partez avec Gérald Ariano à la découverte du patrimoine naturel de nos régions ! ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="13.35" alternative=""><idDiffusion>1595915053813</idDiffusion><numeroEM>501552</numeroEM><titre><![CDATA[Opération Okavango]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les rescapés du Gondwana (Madagascar/Lesotho)]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1</strong><br />Auteur : <strong>Nicolas Hulot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Nicolas Hulot observe des baleines et des requins blancs en explorant les eaux territoriales de Madagascar, une île écologiquement remarquable et d'une grande diversité de paysages, allant des lagons les plus bleus aux massifs rocheux recouverts de vastes forêts humides.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/operationokavangonh.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="15.20" alternative=""><idDiffusion>1595915065813</idDiffusion><numeroEM>1184162</numeroEM><titre><![CDATA[Wildlive Expeditions]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Phare Ouest Productions</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Jérémy Frey</strong> et <strong>Rémi Dupouy</strong><br />Auteur : <strong>Jérémy Frey</strong> et <strong>Rémi Dupouy</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Au cœur des environnements les plus incroyables et les plus menacés du globe, Wildlive Expeditions met en valeur la biodiversité et l’implication des personnes qui œuvrent au quotidien pour la préservation des espèces et des milieux naturels. Emmenée par Rémi Dupouy, l'équipe de reporters et réalisateurs naturalistes s'est rendue en direction de la Provence, des calanques de Cassis et l’arrière-pays marseillais. Un documentaire hors du commun sur la vie sauvage et le rapport entre l'Homme et la nature.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/wildlive.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="16.15" alternative=""><idDiffusion>1595915122813</idDiffusion><numeroEM>1188205</numeroEM><titre><![CDATA[Au fil de l'eau]]></titre><sousTitre><![CDATA[La Corse, un paradis d'eau vive]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Les Films en Vrac</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Anthony Binst</strong><br />Auteur : <strong>Guillaume Vincent</strong> et <strong>Anne-Cécile Monnier</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Anne-Cécile Monnier, hydrobiologiste et photographe subaquatique nous emmène au cœur de l'une de ses missions à la découverte des eaux douces de la Corse. Elle nous fait découvrir l'île de beauté à travers de magnifiques rivières minérales à l’eau cristalline, tels que le Fango, le Golo, l’Asco, la Restonica et le lac de Nino, un splendide lac d’altitude. Comme beaucoup de milieux insulaires, ces rivières comptent nombre d’espèces endémiques ou autochtones, dont les plus emblématiques sont la tortue Cistude, la blennie fluviatile et la fameuse truite de Corse.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/aufildeleaucorse.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="17.05" alternative=""><idDiffusion>1595915189813</idDiffusion><numeroEM>2026980</numeroEM><titre><![CDATA[Echappées belles]]></titre><sousTitre><![CDATA[Savoie]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Bo Travail</strong><br />Réalisé par : <strong>Frédéric Mianne</strong> et <strong>Jean-Yves Cauchard</strong><br />Auteur : <strong>Frédéric Mianne</strong> et <strong>Jean-Yves Cauchard</strong><br />Présenté par <strong>Sophie Jovillard</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Sophie débute son périple à travers la Savoie sur les bords du lac du Bourget, au cœur de la station thermale d'Aix-les-Bains. Elle chemine ensuite jusqu'aux abords du massif des Bauges, puis visite la ville de Chambéry, où elle découvre les traditions et la gastronomie locales. Son voyage s'achève dans le massif de la Chambotte, puis avec les vendanges à Brison-Saint-Innocent.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/savoie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.35" alternative=""><idDiffusion>1595915201813</idDiffusion><numeroEM>2026979</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Echappées belles]]></titre><sousTitre><![CDATA[Marrakech, l'impériale]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Bo Travail</strong><br />Réalisé par : <strong>Frédéric Mianne</strong> et <strong>Jean-Yves Cauchard</strong><br />Auteur : <strong>Frédéric Mianne</strong> et <strong>Jean-Yves Cauchard</strong><br />Présenté par <strong>Jérôme Pitorin</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Marrakech est le haut lieu du tourisme au Maroc. La ville rouge jouit d'un ensoleillement de 340 jours par an. Jérôme Pitorin arrive au royaume du thé à la menthe, des babouches et autres maroquineries. Ici, chacun détient son Marrakech à lui, même si tout le monde aime admirer la place Jemaa-el-Fna, se balader dans les jardins de la Koutoubia ou dormir le temps d'une nuit dans un Riad impérial. Mais reste-t-il des trésors cachés et des endroits secrets ?]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/ebmarrakech.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="20.30" alternative=""><idDiffusion>1595915215813</idDiffusion><numeroEM>2023885</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[8' Ballon des Vosges]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><resume><![CDATA[Chaque semaine, partez avec Gérald Ariano à la découverte du patrimoine naturel de nos régions ! ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="20.45" alternative=""><idDiffusion>1595915225813</idDiffusion><numeroEM>1125825</numeroEM><partieJour><![CDATA[1 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Terres extrêmes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Islande]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[<p>Produit par : <strong>Pernel Media</strong><br />
Réalisé par : <strong>Laurent Lichtenstein</strong><br />
Auteur : <strong>Agnès Buthion</strong></p>
]]></generique><resume><![CDATA[<p>
<div class="media_embed" height="564px" width="640px"><iframe allow="autoplay; fullscreen" frameborder="0" height="564px" quality="360" src="https://player.vimeo.com/video/842797522?h=2ffcb3f37f" width="640px"></iframe></div>
Dans « Terres extrêmes », la jeune scientifique Heidi Sevestre part à la rencontre de femmes et d’hommes qui ont appris à vivre sur les terres où la nature est la plus hostile. Sur cet Etat insulaire de l'océan Atlantique Nord, les habitants doivent apprendre à vivre avec 130 volcans actifs. Partez pour une fantastique odyssée géologique avec la scientifique Heidi Sevestre qui effectue une spectaculaire plongée dans la faille séparant l'Europe de l'Amérique puis analyse le dangereux phénomène des raz de marée glaciaires qui emportent tout sur leur passage. Comment tirer profit de cette terre instable ?</p>
]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/terresextremes.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="21.40" alternative=""><idDiffusion>1595915347813</idDiffusion><numeroEM>1125826</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Terres extrêmes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Chili]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Pernel Media</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurent Lichtenstein</strong><br />Auteur : <strong>Agnès Buthion</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans « Terres extrêmes », la jeune scientifique Heidi Sevestre part à la rencontre de femmes et d’hommes qui ont appris à vivre sur les terres où la nature est la plus hostile. Dans cet épisode, direction le Chili.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/terresextremeschilisimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="22.35" alternative=""><idDiffusion>1595915521813</idDiffusion><numeroEM>1140366</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Terres extrêmes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Enfer Vert]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Pernel Media</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurent Lichtenstein</strong>, <strong>Lisa Fanjeaux</strong>, <strong>Marina Boyenval</strong>, <strong>Frédérique Mergey</strong>, <strong>Lisa Salmi</strong> et <strong>Jean-Luc Guidoin</strong><br />Auteur : <strong>Lisa Fanjeaux</strong>, <strong>Marina Boyenval</strong>, <strong>Frédérique Mergey</strong> et <strong>Lisa Salmi</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Comprendre comment les hommes font face à une nature hostile, en proie au changement climatique, tel est l’objectif de la géologue Heidi Sevestre, qui étudie les régions les plus extrêmes de la terre. Dans ce nouvel épisode, la scientifique part découvrir un univers inquiétant et mystérieux : la forêt vierge d’Amérique Centrale. En traversant les forêts d’Amérique Centrale, de la jungle tropicale aux forêts de brumes, écosystème fragiles, flottants dans les nuages, Heidi Sevestre part à la rencontre de scientifiques qui tentent de comprendre et protéger ces forêts, riches de millions d’espèces d’insectes et d’animaux. Un paradis vert, plus que jamais menacé, qui ne représente que 6% des terres mais abrite 75% de la biodiversité mondiale. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/terresextremesameriquecentralesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="23.30" alternative=""><idDiffusion>1595915659813</idDiffusion><numeroEM>1140367</numeroEM><partieJour><![CDATA[3 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Terres extrêmes]]></titre><sousTitre><![CDATA[La Californie]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Pernel Media</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurent Lichtenstein</strong>, <strong>Lisa Fanjeaux</strong>, <strong>Marina Boyenval</strong>, <strong>Frédérique Mergey</strong>, <strong>Lisa Salmi</strong> et <strong>Jean-Luc Guidoin</strong><br />Auteur : <strong>Lisa Fanjeaux</strong>, <strong>Marina Boyenval</strong>, <strong>Frédérique Mergey</strong> et <strong>Lisa Salmi</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Comprendre comment les hommes font face à une nature en proie au changement climatique, tel est l’objectif de la géographe Heidi Sevestre, qui étudie les régions les plus hostiles de la terre. Dans ce nouvel épisode, la scientifique se rend dans une « Terre Extrême » méconnue : la Californie.  En sillonnant cette " terre extrême " frappée par des incendies sans précédent, Heidi Sevestre rencontre des scientifiques qui tentent de répondre aux multiples dangers du territoire. L’occasion de découvrir comment le changement climatique a poussé les californiens dans leurs retranchements, et a conduit l’État à s’engager à produire 100 % d’électricité verte d'ici 2045. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/terresextremescaliforniesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="00.30" alternative=""><idDiffusion>1595915747813</idDiffusion><numeroEM>151859</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les cavaliers du vent]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Luc Marescot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Du Pérou au Nord de l'Argentine, l'équipe d'Ushuaia Nature part à la rencontre des plus grands rapaces du monde, les condors. L'occasion de découvrir l'une des régions les plus peuplées d'oiseaux, des majestueux aras aux minuscules colibris, mais aussi de prendre conscience d'un écosystème fragile qui a payé un lourd tribut aux derniers phénomènes El Niño.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/ushuaia_nature_les_cavaliers_du_vent_colibri_v.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="02.10" alternative=""><idDiffusion>1595915760813</idDiffusion><numeroEM>2010130</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Pôles, une grande histoire du Temps]]></titre><sousTitre><![CDATA[Partie 1]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>WGBH</strong><br />Réalisé par : <strong>Lucy Haken</strong> et <strong>Lucy Haken</strong><br />Auteur : <strong>Kirk Johnson</strong>, <strong>Lucy Haken</strong> et <strong>David Dugan</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[De l’Arctique à l’Antarctique, le paléontologue de renom Kirk Johnson nous emmène dans une aventure épique à travers le temps. Avant le début de l’ère glaciaire qui a transformé la Terre en une gigantesque boule de neige, l’Arctique était un marais au climat chaud et humide alors que l’Antarctique était le paradis des dinosaures. Qu'est-ce qui a provoqué des changements aussi spectaculaires aux extrémités de la Terre ? Et quelles seront les conséquences du changement climatique sur l’avenir de notre planète ? Les calottes glaciaires recèlent bien des secrets.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/polesunegrande.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.05" alternative=""><idDiffusion>1595915769813</idDiffusion><numeroEM>2010131</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Pôles, une grande histoire du Temps]]></titre><sousTitre><![CDATA[Partie 2 ]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>WGBH</strong><br />Réalisé par : <strong>Lucy Haken</strong> et <strong>Lucy Haken</strong><br />Auteur : <strong>Kirk Johnson</strong>, <strong>Lucy Haken</strong> et <strong>David Dugan</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[De l’Arctique à l’Antarctique, le paléontologue de renom Kirk Johnson nous emmène dans une aventure épique à travers le temps. Avant le début de l’ère glaciaire qui a transformé la Terre en une gigantesque boule de neige, l’Arctique était un marais au climat chaud et humide alors que l’Antarctique était le paradis des dinosaures. Qu'est-ce qui a provoqué des changements aussi spectaculaires aux extrémités de la Terre ? Et quelles seront les conséquences du changement climatique sur l’avenir de notre planète ? Les calottes glaciaires recèlent bien des secrets.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/polesunegrande.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.00" alternative=""><idDiffusion>1595915788813</idDiffusion><numeroEM>1177071</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Les enquêtes d'Ushuaïa TV]]></titre><sousTitre><![CDATA[Mode, une soutenable légèreté de l'être]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Ushuaïa TV</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Des usines d’ICICLE, versant écoresponsable du made in China, à Shanghai, filmées juste avant la révélation au monde de l’épidémie de COVID 19, aux ateliers des jeans made in France de la famille Tuffery en Lozère, Christine Oberdorff dresse un portrait de la mode et du textile fait de belles matières et de beaux engagements pour la préservation de l’homme et de la nature. Entre un made in China stigmatisé et un made in France porté aux nues, la crise sanitaire joue un rôle de révélateur : qu’est-ce que la pandémie nous raconte de nous et de cette 2ème peau qu’est le vêtement, elle qui nous oblige à avancer masqués, comme l’avait imaginé bien avant la crise la créatrice engagée Marine Serre ?]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/enquetesutvmodesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="05.00" alternative=""><idDiffusion>1893303390813</idDiffusion><numeroEM>1185549</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Fukko, histoires de résilience]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Maxime Lespagnol</strong><br />Réalisé par : <strong>Charlotte Lavocat</strong><br />Auteur : <strong>Charlotte Lavocat</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA["Fukko" : mot japonais signifiant restauration, reconstruction, renaissance. Vendredi 11 mars 2011, la terre tremble dans le nord-est du Japon. Des vagues, comme des montagnes, s’abattent sur les côtes, provoquant l’accident nucléaire de Fukushima Daiichi.Dix ans après, la vague de désolation a laissé place à une vague d’espoir, d’expression, de création. Dix ans après, le Japon se relève, à nouveau, fort d’une histoire qui le lie depuis longtemps à la puissance des éléments et celle du nucléaire.Fukko, histoires de résilience c’est l’histoire de femmes et hommes qui écrivent le récit de l’après-tragédie. Ils.elles sont enseignant, surfeuse, membre d’ONG, artisan… Leur travail et engagement œuvrent à la reconstruction matérielle mais aussi culturelle et sociale de la zone meurtrie.  A l’image de William McMichael, professeur à l’université de Fukushima, qui fait venir des étudiants du monde entier pour découvrir la réalité de la région et ses défis environnementaux. A Minamisoma, l’un des meilleurs spots de surf du pays, Azusa Nishi est l’une des rares femmes à revenir dompter les vagues. C’est grâce à ce sport, aujourd’hui discipline olympique, qu’elle souhaite voir renaitre sa ville. Enfin, Emiko Yoshida, créatrice d’une coopérative de coton biologique, a redonné vie aux territoires sinistrés et force aux agriculteurs isolés. Porté par la voix de Sylvie Guillem, danseuse étoile de l’Opéra de Paris, dont la carrière est intimement liée au Japon, leurs parcours portent un message de courage, de la solidarité et de la résilience. Un récit poétique et intime, qui emprunte à son art, puissant et sensible.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/fukko.jpg</image></EMISSION></JOUR><JOUR id="2" date="07/08/2023"><EMISSION heureDiffusion="06.00" alternative=""><idDiffusion>1954576092813</idDiffusion><numeroEM>2005004</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[5' Les Bauges en hiver]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.05" alternative=""><idDiffusion>1595916461813</idDiffusion><numeroEM>2005003</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[5' Rando Pyrénées]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.15" alternative=""><idDiffusion>1595916982813</idDiffusion><numeroEM>2023730</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[En Terre ferme]]></titre><sousTitre><![CDATA[Best of Eté]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Phare Ouest Productions</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Marina Boyenval</strong><br />Présenté par <strong>Fanny Agostini</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans cet épisode spécial Best Of, retrouvez Allain Bougrain Dubourg, Luc Jacquet, Bixente Lizarazu, Emmanuel Faber et Isabelle Autissier en compagnie de Fanny Agostini afin de parler d'initiatives positives pour notre planète !]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/etfbestofhiver.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="07.15" alternative=""><idDiffusion>1595917084813</idDiffusion><numeroEM>2000666</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bocage, nos haies communes]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Les Films en Vrac</strong>, <strong>Ushuaïa TV</strong> et <strong>Mille Plateaux Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Arhur Rifflet</strong><br />Auteur : <strong>Camille Hélénon</strong> et <strong>Arhur Rifflet</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les haies sont l'un des derniers bastions de la biodiversité végétale et animale. Elles forment un paysage typique de l’ouest de la France : le bocage. Soumis aux pressions de l'agriculture intensive et de l'urbanisation massive, le bocage est aujourd’hui menacé et les haies continuent de disparaître, en silence… Et si les haies devenaient un bien commun ?]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/bocagenoshaiescommuneswon.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="08.15" alternative=""><idDiffusion>1595917138813</idDiffusion><numeroEM>1174516</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Cueilleurs par nature]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Miss Luna films</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Emilie Darnaud</strong><br />Auteur : <strong>Emilie Darnaud</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les plantes sauvages comestibles ont nourri des générations d’humains au cours des siècles avant de sombrer dans l’oubli. Pendant longtemps, nous les avons croisées au détour d’un chemin sans nous questionner sur leur utilité.  Mais aujourd’hui, on considère ces végétaux d’un tout autre oeil car ils offrent une merveilleuse opportunité de repenser notre alimentation et notre relation à la nature. En suivant les traces de nos ancêtres chasseurs-cueilleurs, Karine Gilles, Kim Pasche et François Couplan transmettent ce savoir pour en nourrir nos vies modernes. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/cueilleursparnature.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="09.05" alternative=""><idDiffusion>1595917190813</idDiffusion><numeroEM>501551</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Opération Okavango]]></titre><sousTitre><![CDATA[D'eaux et de sables (Botswana Namibie)]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1 Production</strong><br />Auteur : <strong>Nicolas Hulot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Une exploration de la Namibie jusqu'aux rives de l'Okavango, au Botswana. La côte des Squelettes donne à voir ses colonies d'otaries, tandis que le désert du Namib est peuplé d'animaux comme le cafard à dos blanc, la vipère des sables, ou encore la «dame blanche», une araignée étonnante. Les animaux du delta de l'Okavango sont comptés parmi les plus beaux du globe.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/operationokavangonh.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="10.50" alternative=""><idDiffusion>1595917240813</idDiffusion><numeroEM>1111402</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Celle qui va tout changer]]></titre><sousTitre><![CDATA[Une route pour Phirilongwe]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Kwanza</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Michel Corillion</strong> et <strong>Isabelle Coulon</strong><br />Auteur : <strong>Isabelle Coulon</strong> et <strong>Jean-Michel Corillion</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Cette collection documentaire vous propose de découvrir des communautés vivant dans des régions isolées, sur le point de connaitre une véritable révolution : l’arrivée de la route ! Pour certains, ce ruban de terre ouvre la voie du progrès, du développement et du changement. Pour d’autres, la route condamne à faire disparaître un habitat, une culture, des traditions… Du sud de la Chine à la savane Africaine, en passant par les inaccessibles montagnes de l’Himalaya, nous nous poserons la même question : qu’apportera la route aux hommes ?Au Malawi, petit état d'Afrique australe, les montagnes de Phirilongwe sont une région très difficile d'accès. Isolés et coupés du reste du monde, des centaines d'hommes, de femmes et d'enfants peinent à survivre, car la plupart d'entre eux n'ont pas accès à de l'eau potable. Alors chaque jour, durant des heures, l'épuisante collecte de l'eau est une question de vie ou de mort! Les femmes de la communauté sont contraintes de récupérer goutte après goutte une eau insalubre qui à de rares endroits suinte et refait surface naturellement.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/cellequivatoutchangersimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="11.45" alternative=""><idDiffusion>1595917748813</idDiffusion><numeroEM>1111400</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Celle qui va tout changer]]></titre><sousTitre><![CDATA[Une route pour Xiao Jiang]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Kwanza</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Michel Corillion</strong><br />Auteur : <strong>Isabelle Coulon</strong> et <strong>Jean-Michel Corillion</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Cette collection documentaire vous propose de découvrir des communautés vivant dans des régions isolées, sur le point de connaitre une véritable révolution : l’arrivée de la route ! Pour certains, ce ruban de terre ouvre la voie du progrès, du développement et du changement. Pour d’autres, la route condamne à faire disparaître un habitat, une culture, des traditions… Du sud de la Chine à la savane Africaine, en passant par les inaccessibles montagnes de l’Himalaya, nous nous poserons la même question : qu’apportera la route aux hommes ?Dans cet épisode, Yuan Feng Huang rêve de construire une route, creuser la montagne sur plus de 5 kilomètres, un chantier titanesque pour un seul homme! C'est ce qu'il fera à l'âge de la retraite. Mais à 48 ans, Yuan Feng apprend qu'il est atteint d'un cancer, et que son temps lui est compté. Alors la route, c'est maintenant qu'il décide de la construire ! S'il y parvient, Xiao Jiang sera sauvé et la vie de ses habitants en sera à jamais bouleversée...]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/cellequivatoutchangersimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="12.45" alternative=""><idDiffusion>1595917847813</idDiffusion><numeroEM>1109548</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Paradis de rouille]]></titre><sousTitre><![CDATA[Vestiges Maritimes et Ferroviaires]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Mona Lisa Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Thierry Berrod</strong><br />Auteur : <strong>Thierry Berrod</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Partout dans le monde, des bâtiments vides, maisons vides, des châteaux délaissés, des villes fantômes sont envahis par les herbes folles, la mousse et les animaux sauvages. Du Japon aux États Unis en passant par la Belgique, la France et l'Espagne, des passionnés, explorateurs urbains, éco volontaires, gardes animaliers ou curieux nous ouvrent les portes de ces édifices au charme fascinant.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/paradisderouilleep2simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="13.35" alternative=""><idDiffusion>1595918061813</idDiffusion><numeroEM>626408</numeroEM><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les derniers hommes libres]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Gilles Santantonio</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Cap sur l'Amazonie, coeur de l'humanité ! Pour Nicolas Hulot et Laurent Ballesta tout commence par une plongée étonnante dans les eaux troubles du Rio Negro, flirtant avec les anacondas, les piranhas, et autres espèces sous-marines impressionnantes comme venues d'un autre temps ! Mais après bien des aventures, le périple de Nicolas Hulot en Amazonie va se clore sur une rencontre d'un autre type... Au milieu des indiens Zo'és, tribu primitive en parfaite harmonie avec la nature, ilôt de liberté où nulle place n'est accordée à l'artifice, où aucune hiérarchie sociale n'est imposée, où nature rime avec humanité. Il semblerait que le secret du bonheur se trouve du côté de ces derniers hommes libres...]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="15.15" alternative=""><idDiffusion>1595918073813</idDiffusion><numeroEM>1165929</numeroEM><titre><![CDATA[Quand baleines et tortues nous montrent le chemin]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TEC TEC PRODUCTION</strong><br />Réalisé par : <strong>Rémy Tezier</strong><br />Auteur : <strong>Rémy Tezier</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Depuis quelques années, les baleines à bosse et les tortues marines sont de retour dans les eaux de La Réunion. Pourquoi les baleines à bosse et les tortues marines fréquentent-elles à nouveau les eaux réunionnaises qu’elles avaient désertées ? Pour comprendre le phénomène, ce documentaire raconté par Cécile de France suit le quotidien d’un jeune baleineau, de sa naissance à la Réunion à son départ pour l’Antarctique, et d’une tortue verte qui a grandi sur le récif corallien et s’apprête à repartir vers son île natale pour se reproduire.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/baleinesettortuessimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="16.10" alternative=""><idDiffusion>1595918126813</idDiffusion><numeroEM>1134988</numeroEM><titre><![CDATA[Le clan des cachalots]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Mona Lisa Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Stéphane Granzotto</strong><br />Auteur : <strong>René Heuzey</strong>, <strong>François Sarano</strong> et <strong>Stéphane Granzotto</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Pour la première fois au monde, des hommes pénètrent le dortoir secret des cachalots.Chassés, presque jusqu’à l’extinction, les cachalots ont toujours été étudiés de loin depuis le pont des bateaux. Pour la première fois, une équipe de plongeurs-scientifiques ose s’immerger aux côtés des cétacés pour les comprendre véritablement. Jour après jour, elle mène une véritable enquête d’ethnologue en partageant le quotidien d’un clan de cachalots, au large de l’île Maurice dans l’océan indien.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/leclandescachalots.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="17.10" alternative=""><idDiffusion>1595918298813</idDiffusion><numeroEM>2034869</numeroEM><titre><![CDATA[Danse avec les dauphins]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>MONA LISA</strong><br />Réalisé par : <strong>Stéphane Granzotto</strong> et <strong>François Sarano</strong><br />Auteur : <strong>Stéphane Granzotto</strong> et <strong>François Sarano</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Le dauphin est l'une des très rares espèces sauvages qui vienne spontanément au devant des hommes, sans contrepartie, sans attendre de nourriture, de protection ou de caresses... Cette étrange relation entre le dauphin et l’homme est universelle. Elle dépasse les âges et les cultures. Elle alimente les mythes et les légendes. Dans tous les pays, on raconte l’amitié entre le dauphin et l’homme. La rencontre ne laisse personne indifférent. Elle bouleverse ceux qui la vivent, pour toujours. Certains abandonnent tout pour lui consacrer leur vie.Le plongeur biologiste François Sarano nous entraîne à la rencontre de ces personnes que les dauphins ont accepté dans leur univers. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/danseaveclesdauphins.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.00" alternative=""><idDiffusion>1595918345813</idDiffusion><numeroEM>1092762</numeroEM><titre><![CDATA[Papouasie, un dernier eden]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le monde aquatique]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Mona Lisa Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Christine Tournadre</strong><br />Auteur : <strong>Christine Tournadre</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Une expédition scientifique franco-indonésienne s'aventure dans une région encore méconnue de l'île de Papouasie : le massif de Lengguru. Pour les scientifiques, ce territoire très isolé est un laboratoire à ciel ouvert. Il abrite l'une des zones de biodiversité les plus riches de la planète. Les eaux de cette partie du monde sont à l'écart des grands ensembles océaniques et des vastes réseaux de rivières dans lesquels les espèces circulent facilement. Comment la faune et la flore aquatiques ont-elles évolué ? ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/papouasie2simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.50" alternative=""><idDiffusion>1595918375813</idDiffusion><numeroEM>1092763</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Papouasie, un dernier eden]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le monde terrestre]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Mona Lisa Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Christine Tournadre</strong><br />Auteur : <strong>Christine Tournadre</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Une expédition scientifique franco-indonésienne s’aventure dans une région encore méconnue de l'île de Papouasie : le massif de Lengguru. Pour les scientifiques, ce territoire très isolé est un laboratoire à ciel ouvert. Il abrite l'une des zones de biodiversité les plus riches de la planète. Comment les espèces prisonnières du massif depuis des millions d’années se sont-elles acclimatées ? Ont-elles développé de nouvelles fonctions ? Qu'est-ce qui a changé dans leur alimentation, dans leur métabolisme, dans leur morphologie ? L'expédition a fait plusieurs rencontres très intrigantes : un kangourou de forêt, un grillon qui émet des ultrasons d'une puissance surprenante, et un gros pigeon, de la famille des mythiques dodos, éteints depuis des siècles. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/papousiesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="19.45" alternative=""><idDiffusion>1595918405813</idDiffusion><numeroEM>2023728</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[En Terre ferme]]></titre><sousTitre><![CDATA[Invité : Isabelle Autissier]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Phare Ouest Productions</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Marina Boyenval</strong><br />Présenté par <strong>Fanny Agostini</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Fanny Agostini prend la direction de la Rochelle pour retrouver la navigatrice, écrivaine et présidente d’honneur du WWF, Isabelle Autissier. La première femme à avoir accompli un tour du monde en solitaire lui fait l’honneur de lui ouvrir les portes de son paradis charentais. Après la découverte de son potager et une ballade sur le littoral, Isabelle Autissier lui présente les actions pédagogiques de son association locale, l'E.C.O.L.E de la mer. Ensuite, direction le vieux port pour rencontrer les meilleurs experts de l'Université de la Rochelle qui travaillent sur l'érosion des côtes. Enfin, c'est dans la joie et la bonne humeur que les deux comparses participeront à une mission de végétalisation dans une école du centre ville. Un épisode vivifiant et inspirant !]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/etfisabelle.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="20.45" alternative=""><idDiffusion>1595918425813</idDiffusion><numeroEM>2018143</numeroEM><partieJour><![CDATA[1 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Wood - Les traqueurs de bois volé]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[<p>Produit par : <strong>WildArt Film</strong><br />
Réalisé par : <strong>Michaela Kirst</strong>, <strong>Monica Lazurean-Gorgan</strong> et <strong>Ebba Sinzinger</strong><br />
Auteur : <strong>Michaela Kirst</strong>, <strong>Monica Lazurean-Gorgan</strong> et <strong>Ebba Sinzinger</strong></p>
]]></generique><resume><![CDATA[<p>
<div class="media_embed" height="360px" width="640px"><iframe allow="autoplay; fullscreen; picture-in-picture" frameborder="0" height="360px" quality="360" src="https://player.vimeo.com/video/846210733?h=7404f16ad4" width="640px"></iframe></div>
L’exploitation forestière illégale est une entreprise mondiale qui engrange des milliards. Alexander von Bismarck, patron de la Environmental Investigation Agency à Washington D.C., infiltre la mafia mondiale du bois et en révèle ses réseaux tentaculaires, de la Sibérie à la Chine, en passant par la Roumanie et l’Amérique du sud. Filmé comme un véritable film d’espionnage, "Wood" est un immanquable thriller environnemental qui n’a pourtant rien d’une fiction.</p>
]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/wood.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="22.20" alternative=""><idDiffusion>1595918568813</idDiffusion><numeroEM>2023394</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[La légende d'Akam]]></titre><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Réalisé par : <strong>Pierre Meynadier</strong><br />Auteur : <strong>Pierre Meynadier</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Akam, un caïman fort et valeureux, traverse le Grand Royaume de l'eau à la recherche de Zoa, une princesse caïmane dont il est tombé amoureux. Pour gagner le droit de l'épouser, il devient alors le gardien du Royaume Invisible où elle vit. Débute ainsi  leur idylle, rapidemment interrompue par la naissance des petits à qui Zoa donne le jour. Désormais, Akam ne compte plus pour elle et décide alors de dévorer les petits pour la récupérer.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lalegendedakam.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="23.55" alternative=""><idDiffusion>1595918640813</idDiffusion><numeroEM>1109132</numeroEM><partieJour><![CDATA[3 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Une vie de bêtes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Episode 5 : La Ferme aux Crocodiles]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Ushuaïa TV</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong> et <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Animé par : <strong>Gérald ARIANO</strong> et <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Vivre avec des crocodiles, pas sûr que ce soit ce que Gérald Ariano préfère ! Et pourtant, il va devoir passer trois jours en immersion avec les soigneurs de la ferme aux crocodiles pour découvrir ces animaux peu sympathiques au premier abord. Du nourrissage, au nettoyage des cages ou des carapaces, il devra faire preuve de courage au moment de descendre dans la fosse. Autour de lui, 300 crocodiles… qui ne dorment que d’un oeil.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/tf1procrococatchup.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="00.30" alternative=""><idDiffusion>1595918662813</idDiffusion><numeroEM>501553</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Opération Okavango]]></titre><sousTitre><![CDATA[La grande forêt équatoriale (Congo/Gabon)]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1</strong><br />Auteur : <strong>Nicolas Hulot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[La grande forêt équatoriale africaine a beau constituer la deuxième plus vaste réserve de biodiversité de la planète, elle n'en reste pas moins mal connue. Accompagné de nombreux scientifiques, Nicolas Hulot la traverse de bout en bout, reliant le Gabon au Nord-Congo. Des paysages de rêve se déroulent autour des rapides de l'Ogoué, un vaste fleuve que les explorateurs survolent avant de se poser aux abords des locaux d'une mission scientifique. Tandis que les uns, en laboratoire, cherchent à isoler les virus inconnus tapis dans la jungle africaine, d'autres observent le fourmillement d'insectes rares et dangereux. Ailleurs, ce sont des gravures rupestres qui retiennent l'oeil.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/operationokavangonh-v.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="02.20" alternative=""><idDiffusion>1595918695813</idDiffusion><numeroEM>2008185</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Héros par nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Megan et les requins]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BBC NHU</strong><br />Réalisé par : <strong>Callum Webster</strong><br />Auteur : <strong>Megan McCubbin</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Megan est une experte de la faune qui milite pour les droits des animaux et qui a également une passion particulière pour la conservation des requins.Sa mission est d'examiner les menaces qui pèsent sur les requins des eaux de Grande-Bretagne et du monde entier. Le commerce mortel des ailerons et la pêche industrielle ont entraîné une chute spectaculaire du nombre de requins ces dernières décennies. Elle spécialise ses recherches sur le requin bleu : des millions de spécimens sont capturés chaque année pour leurs ailerons, car ils peuvent rapporter des milliers de dollars en Asie. Cependant, il est aussi possible de trouver des ailerons dans des restaurants chinois au Royaume-Uni.Meg enquête également sur l'histoire derrière un récent rapport selon lequel l'un des plats préférés de la nation, le fish and chips, impliquerait une espèce de requin au bord de l’extinction : et la plupart des clients l'ignorent complètement ! Megan rencontre des scientifiques et des défenseurs de l'environnement pour en savoir plus sur les dangers et explore les moyens de protéger les requins, ainsi que d'autres espèces de poissons. Explorant les avantages de l'écotourisme, elle se dirige vers la côte de Cornouailles et enfile son équipement de plongée pour essayer d'apercevoir le magnifique requin bleu dans son habitat naturel.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/herosep4.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="02.45" alternative=""><idDiffusion>1595918704813</idDiffusion><numeroEM>2008184</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Héros par nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Jahawi et les dauphins]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BBC NHU</strong><br />Réalisé par : <strong>Jahawi Bertolli</strong><br />Auteur : <strong>Jahawi Bertolli</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Jahawi est un caméraman sous-marin passionné par la préservation du littoral au large du Kenya, où il vit. L'océan abrite toute une faune marine, mais là-bas, une espèce est particulièrement menacée : le dauphin. Ce mammifère est confronté à un certain nombre de problèmes, car son habitat est en train d'être détruit et le poisson qu'il mange se fait de plus en plus rare. De plus, le nombre important d'activités humaines sur ce littoral a des effets néfastes sur la vie marine. Jahawi se bat sans relâche pour préserver la faune. Malheureusement, un nouveau port a été construit et les choses pourraient être sur le point de changer. Il espère obtenir la protection de la zone en tant que réserve marine avant qu'il ne soit trop tard. Nous le suivons lors de ses nombreuses plongées où il observe de plus près ces magnifiques créatures.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/herosep3.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.10" alternative=""><idDiffusion>1595923504813</idDiffusion><numeroEM>1168048</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Arktic, 62 jours en solitaire]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>YN Productions</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Stéphane Granzotto</strong> et <strong>Fred Aujas</strong><br />Auteur : <strong>Fred Aujas</strong> et <strong>Alban Michon</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Il est certaines régions du globe où le dérèglement climatique est plus palpable que dans d’autres. Une mutation est déjà en marche, sans qu’il ne soit plus possible de faire marche arrière. Alors, il reste la foi de certains pour attirer l’attention, sensibiliser, expliquer… L'explorateur français Alban Michon a effectué en 2018 une première mondiale en franchissant le "passage Nord-Ouest" arctique en solitaire. Son expédition avait pour but de mettre en lumière cette région où le dérèglement climatique est le plus tangible sur la planète. La trajectoire qu'il a empruntée est en phase de devenir une "autoroute" pour le transport maritime (économisant par ce passage plus de 6000 km pour relier les deux océans), mais aussi une destination de choix pour des croisiéristes.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/arkticsimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.05" alternative=""><idDiffusion>1595918713813</idDiffusion><numeroEM>1167326</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Vers les Monts Célestes avec Cédric Gras]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Hello Emotion</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Aurélie Miquel</strong><br />Auteur : <strong>Cédric Gras</strong> et <strong>Aurélie Miquel</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Une plongée au coeur de l'Asie centrale en compagnie de l’écrivain-voyageur Cédric Gras, sur les traces des premiers alpinistes soviétiques dans les montagnes du Kirghizstan. Ce documentaire immersif est ponctué de photos d’archives aussi exceptionnelles que les paysages glaciaires de ces montagnes méconnues. Sans parler de l'ascension du Khan Tengri (7000m) dont il est question, aussi légendaire en ex-URSS qu'inédite en Occident.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/verslesmontscelestessimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="05.00" alternative=""><idDiffusion>1891660541813</idDiffusion><numeroEM>1169224</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[On a dormi sous la mer]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>ZED</strong> et <strong>BASE OCEAN</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Perazio</strong><br />Auteur : <strong>Vincent Perazio</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les explorateurs sous-marins Ghislain et Emmanuelle Bardout se lancent dans un voyage immersif au coeur du récif corallien de Moorea. Grâce à une capsule sous-marine inédite leur permettant de vivre sous l'eau 24h/24h, ils vont observer et filmer des phénomènes jusque là encore méconnus. Une nouvelle aventure de 60 jours et 60 nuits au coeur de la Polynésie Française pour mieux comprendre le fonctionnement du récif et des animaux qui l'habitent.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/onadormi.jpg</image></EMISSION></JOUR><JOUR id="3" date="08/08/2023"><EMISSION heureDiffusion="06.00" alternative=""><idDiffusion>1595919824813</idDiffusion><numeroEM>2040500</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Un monde sans crise]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>La belle affaire</strong><br />Réalisé par : <strong>Ted Hardy-Carnac</strong><br />Auteur : <strong>Ted Hardy-Carnac</strong><br />]]></generique></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.20" alternative=""><idDiffusion>1595920445813</idDiffusion><numeroEM>2035236</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Crabe bleu, chronique d'une invasion]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Guindala Production</strong>, <strong>Ampersand</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Marie Alart</strong> et <strong>Emmanuel Lefevre</strong><br />Auteur : <strong>Marie Alart</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Ce documentaire révèle une histoire naturelle hors du commun, celle d’un envahisseur venu des Amériques : le crabe bleu. Ce crustacé alien colonise progressivement toute la Méditerranée et sème le trouble sur son passage. Il serait coupable de détruire la biodiversité endémique des régions dans lesquelles il s’installe.Crabe bleu, chronique d’une invasion explore les écosystèmes aquatiques mythiques de la Méditerranée à travers le prisme de ce crustacé exotique. En menant l’enquête sur son arrivée et les manières dont l’homme se bat contre son invasion, il nous est donné de découvrir à quel point les questions écologiques irriguent toute notre société.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/crabebleu.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="07.20" alternative=""><idDiffusion>1595920825813</idDiffusion><numeroEM>1139563</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[White waves, le combat des surfeurs]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Inka Reichert</strong><br />Réalisé par : <strong>Inka Reichert</strong><br />Auteur : <strong>Inka Reichert</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Eaux usées, produits industriels, produits chimiques, tout termine dans l’océan. Cela se passe souvent sans que personne ne s’en aperçoive. Mais il existe aujourd’hui des personnes qui observent et sentent cette pollution jour après jour sur leur propre corps : les surfeurs. Dès que la houle arrive, ils attrapent leur planche et partent surfer, été comme hiver. L’océan est leur vie, et ils veulent le protéger.Leur amour pour la nature et l’eau leur donne la force de chercher, creuser, pour trouver la source de ces pollutions. Ils parlent avec les personnes directement impliquées, les politiques et l’industrie. Ils sont même à l’origine d’études scientifiques sur l’océan et les rivières. Et si cela s’avère nécessaire, ils vont jusqu’au tribunal...]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/whitewavessimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="08.15" alternative=""><idDiffusion>1595921115813</idDiffusion><numeroEM>2018387</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[L’Odyssée de la Coquille Saint-Jacques]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Calisto Productions</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurence Monroe</strong><br />Auteur : <strong>Laurence Monroe</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Présente dans la plupart des fonds côtiers depuis des millions d’années, la coquille Saint-Jacques, compagne de marche des pèlerins dans l’Europe du Moyen Âge et met raffiné de nos repas festifs, accompagne aujourd’hui une véritable odyssée, celle de la recherche scientifique. Capable de conserver et de livrer des renseignements ultraprécis sur les variations de son environnement depuis des millénaires, elle est un révélateur insoupçonné de l’état et de l’évolution de l’océan. Associé à un musicien et deux acousticiens, Laurent Chauvaud explore les fascinants paysages acoustiques sous-marins et le milieu arctique où la coquille devient une ambassadrice de choix de la cause écologique.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lodysseedelacoquille.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="09.10" alternative=""><idDiffusion>1595921150813</idDiffusion><numeroEM>501249</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Opération Okavango]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le Nil de glace (Ouganda)]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1</strong><br />Auteur : <strong>Nicolas Hulot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'Ouganda, pays des grands lacs, est le territoire des sources du Nil. L'équipe du magazine le traverse à la rencontre des peuples pygmées. Au cours de ses pérégrinations, elle croise des gorilles des montagnes, des hippopotames et une flore exubérante, avant d'atteindre le Margherita Peak, le plus grand glacier d'Afrique, dont les eaux donnent naissance à l'une des sources du Nil.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/okavangosimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="10.50" alternative=""><idDiffusion>1595921191813</idDiffusion><numeroEM>1148407</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Les parcs naturels... En minuscule]]></titre><sousTitre><![CDATA[Mercantour]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Flair Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Christophe Chatton</strong> et <strong>Laurent Frapat</strong><br />Auteur : <strong>Laurent Ramamonjiarisoa</strong> et <strong>Clémence de la Robertie</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les Minuscules sont ces insectes en images de synthèse mêlés à des images réelles qui nous racontent de manière décalée, avec humour et poésie, l’environnement dans lequel nous vivons. Dans cette série documentaire, ces Minuscules nous emmènent à la découverte des parcs nationaux français : ceux du Mercantour, des Ecrins et de la Guadeloupe. Une plongée au cœur de ces territoires d’exception au patrimoine naturel, culturel et paysager exceptionnel. En utilisant des extraits de la série animée et du film Minuscule, la vallée des fourmis perdues , cette collection documentaire est unique en son genre. Avec les Minuscules, nous nous mettrons à l’échelle des plus petits êtres vivants de la planète : les insectes.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lesparcsnaturelsenminuscule3simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="11.45" alternative=""><idDiffusion>1595921563813</idDiffusion><numeroEM>1148406</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Les parcs naturels... En minuscule]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les Ecrins]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Flair Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Christophe Chatton</strong> et <strong>Laurent Frapat</strong><br />Auteur : <strong>Laurent Ramamonjiarisoa</strong> et <strong>Clémence de la Robertie</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les Minuscules sont ces insectes en images de synthèse mêlés à des images réelles qui nous racontent de manière décalée, avec humour et poésie, l’environnement dans lequel nous vivons. Dans cette série documentaire, ces Minuscules nous emmènent à la découverte des parcs nationaux français : ceux du Mercantour, des Ecrins et de la Guadeloupe. Une plongée au cœur de ces territoires d’exception au patrimoine naturel, culturel et paysager exceptionnel. En utilisant des extraits de la série animée et du film Minuscule, la vallée des fourmis perdues , cette collection documentaire est unique en son genre. Avec les Minuscules, nous nous mettrons à l’échelle des plus petits êtres vivants de la planète : les insectes.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lesparcsnaturelsenminuscule2simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="12.40" alternative=""><idDiffusion>1595921625813</idDiffusion><numeroEM>2016667</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Paris ville nature]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>SEPPIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Jérémie Gentais</strong> et <strong>Brieuc Segalen</strong><br />Auteur : <strong>Nadja Dumouchel</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[À travers les portraits croisés de Parisien/nes entretenant chacun à leur manière un lien fort avec la faune et la flore, ce documentaire nous plonge au coeur de la nature de Paris. Leurs déambulations, leurs gestes et leur écoute unique de la nature nous montrent comment il est possible, dans une ville bétonnée et polluée comme Paris, d’apprendre à redécouvrir le sauvage dans les espaces urbains, de le protéger et d’ainsi se reconnecter avec une biodiversité bien plus riche que ce que l’on imagine. Faucons à Notre Dame, renards au Père Lachaise, orchidées sauvages dans les friches, cueillette à Vincennes ou pêche au brochet dans la Seine, Paris est une ville où la nature est omniprésente, même sous ses formes les plus insoupçonnées.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/parisvillenature.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="13.35" alternative=""><idDiffusion>1595921743813</idDiffusion><numeroEM>565831</numeroEM><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[L'île de Robinson]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Ushuaïa Nature nous emmène dans les îles du Pacifique Sud. De l'île de Robinson à l'île de Pâques, Nicolas Hulot sillonne les mers à la recherche des paradis perdus. En chemin, il croise des baleines à bosse venues mettre bas dans ces eaux tièdes avant de regagner l'Antarctique.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/160630600035.v.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="15.15" alternative=""><idDiffusion>1595921775813</idDiffusion><numeroEM>1184163</numeroEM><titre><![CDATA[Il faut sauver...]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les volcans d'Auvergne]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>La Jolie Prod</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurent Lichtenstein</strong><br />Auteur : <strong>Laurent Lichtenstein</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[En Auvergne se font face une métropole très urbanisée et à forte densité de population, Clermont-Ferrand, le plus grand parc naturel français, et les volcans d'Auvergne. Ce film raconte le long combat des habitants pour se faire apprivoiser par la Nature et vivre en harmonie. Sans cette alliance, c'est tout l'écosystème des volcans qui serait en péril, victime du manque d'eau ou de l'afflux de touristes jusqu'en haut de la Chaîne des Puys. Qui sont les acteurs de cette cohabitation exemplaire ? Comment ont-ils transformé leurs observations en solutions pérennes ? La journaliste scientifique Alice Khelifa et l’explorateur scientifique Nicolas Plain partent à la recherche de ces réponses.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/sauverauvergne.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="16.10" alternative=""><idDiffusion>1595921828813</idDiffusion><numeroEM>1165388</numeroEM><titre><![CDATA[Il faut sauver...]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les Alpes]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>La Jolie Prod</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Nicolas Plain</strong> et <strong>Laurent Lichtenstein</strong><br />Auteur : <strong>Nicolas Plain</strong> et <strong>Laurent Lichtenstein</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans cette série documentaire, le scientifique et aventurier Nicolas Plain nous emmène prendre de la hauteur avec son parapente transformé en laboratoire volant afin de réaliser des mesures scientifiques dans les endroits les plus reculés de notre planète. Il faut sauver... les Alpes ! explore un massif montagneux en première ligne des effets du dérèglement climatique. Nous suivons deux jeunes explorateurs scientifiques, Heidi Sevestre, glaciologue, hantée par la disparition des glaciers, et le millenial Nicolas Plain, sportif de haut niveau et spécialiste du réchauffement climatique. Grâce à leur parapente et un laboratoire volant, ils nous font découvrir la France autrement. Tous les deux veulent devenir des acteurs et prescripteurs de solutions. Découvrons leur première aventure dans la vallée de l’Arve au cœur des Alpes. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/ilfautsauverlesalpessimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="17.10" alternative=""><idDiffusion>1595922016813</idDiffusion><numeroEM>2008163</numeroEM><titre><![CDATA[Il faut sauver...]]></titre><sousTitre><![CDATA[La Provence]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>La Jolie Prod</strong>, <strong>Galaxie</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Clémence Rabeau</strong><br />Auteur : <strong>Clémence Rabeau</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA["Il faut sauver... La Provence" est un voyage à la découverte de cette région du sud-est et de sa diversité. Des Alpes du Sud au littoral, en passant par la Camargue ou le Ventoux, cette région méditerranéenne rassemble 85% de la biodiversité française. Mais aujourd’hui, cette richesse est menacée. En dix ans, presque 30% des amphibiens et plus d’un tiers des oiseaux nicheurs ont disparu ou sont en voie de l’être. Alors comment protéger ce territoire des activités humaines et du réchauffement climatique ? Des moyens existent et nos journalistes partent à la rencontre de ceux qui les ont imaginés.Pour ce troisième volet, nous retrouvons Nicolas Plain, notre explorateur scientifique et parapentiste. Depuis le ciel, ce spécialiste du climat nous fait redécouvrir notre territoire sous un autre angle."Il faut sauver... La Provence" est une investigation positive inédite qui nous aide à mieux comprendre notre environnement, à connaître ceux qui le protègent et à savoir comment, à notre tour, passer à l’action. Une enquête de solutions locales, concrètes et réplicables.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/il-faut-sauver-la-provence.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.00" alternative=""><idDiffusion>1595922163813</idDiffusion><numeroEM>1092764</numeroEM><titre><![CDATA[Papouasie, un dernier eden]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le monde souterrain]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Mona Lisa Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Christine Tournadre</strong><br />Auteur : <strong>Christine Tournadre</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans les reliefs accidentés de Lengguru que l'on appelle des karsts, de nombreux phénomènes naturels sont insolites. On y trouve des sites intrigants : un lac dont les eaux disparaissent étrangement sous terre puis remontent, une rivière au gabarit aussi important que la Seine dont la source reste introuvable dans les profondeurs souterraines, ou encore une grotte isolée qui dissimule des invertébrés inconnus aux adaptations extrêmes. Biologistes, généticiens, hydrologues, spéléologues, karstologues, et spécialistes des faunes souterraines mènent des enquêtes sur le terrain puis dans les laboratoires pour comprendre l'évolution des êtres vivants dans un environnement soumis à de constants bouleversements géologiques. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/papouasiemondesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.50" alternative=""><idDiffusion>1595922173813</idDiffusion><numeroEM>1092761</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Papouasie, un dernier eden]]></titre><sousTitre><![CDATA[Expédition au coeur d'un monde perdu]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Mona Lisa Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Christine Tournadre</strong><br />Auteur : <strong>Christine Tournadre</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[La plus importante expédition scientifique jamais conduite en Papouasie part à la découverte d'un monde perdu, isolé depuis des millions d'années, le massif de Lengguru. Dans la profondeur des eaux sous-marines, à l'intérieur d'un dédale de grottes souterraines, au cœur de la forêt tropicale ou au sommet de pics dentelés, une cinquantaine de chercheurs européens et indonésiens tente de percer les secrets de l'évolution et de l'adaptation des espèces vivantes, prisonnières de ces écosystèmes reclus. Les prélèvements réalisés sur les spécimens découverts sont transmis à des laboratoires à la pointe de la recherche en Europe et en Asie. Ils viennent enrichir la connaissance de l'une des parties du globe qui, par bien des aspects, est un conservatoire du vivant tel qu'il y était il y a des millions d'années. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/papouasiesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="19.45" alternative=""><idDiffusion>1595922193813</idDiffusion><numeroEM>2023726</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[En Terre ferme]]></titre><sousTitre><![CDATA[Invité : Bixente Lizarazu]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Phare Ouest Productions</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Marina Boyenval</strong><br />Présenté par <strong>Fanny Agostini</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Direction le Pays basque, où Fanny Agostini retrouve Bixente Lizarazu, sportif de haut niveau.Basque avant tout mais aussi champion du monde de football en 1998, Bixente Lizarazu est un fervent défenseur de l’environnement. Son amour pour la nature lui vient avant tout de la pratique de sports en plein air. C'est donc à vélo et en plongeant dans les vagues qu'il embarque Fanny à la découverte de son pays natal. L’occasion de rencontrer d’autres passionnés de l’univers marin dont Grégory Rabejac, surfeur et photographe. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/etfbixente.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="20.45" alternative=""><idDiffusion>1595922203813</idDiffusion><numeroEM>1112027</numeroEM><partieJour><![CDATA[1 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[De Plaine en Bocage]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le Petit Peuple des Champs]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BIENVENUE PRODUCTIONS</strong><br />Réalisé par : <strong>Christophe Lemire</strong> et <strong>Jean-Yves COLLET</strong><br />Auteur : <strong>Jean-Yves COLLET</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les campagnes françaises sont peuplées de rongeurs, d'oiseaux et d'insectes. Cette faune constitue une aide précieuse pour les agriculteurs. Malheureusement, des pratiques agricoles intensives et le traitement chimique des cultures transforment souvent les champs en cimetières d'animaux. Ce sont les agriculteurs bio qui, en préservant la biodiversité, prouvent que la collaboration entre l'homme et les bêtes peut être un atout.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/pleinenbocage.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="21.40" alternative=""><idDiffusion>1595922862813</idDiffusion><numeroEM>1112026</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[De Plaine en Bocage]]></titre><sousTitre><![CDATA[Un Jardin entre deux Mondes]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BIENVENUE PRODUCTIONS</strong><br />Réalisé par : <strong>Christophe Lemire</strong> et <strong>Jean-Yves COLLET</strong><br />Auteur : <strong>Jean-Yves COLLET</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[En Vendée, les jardins de la Maison du Prieuré vivent au rythme de deux visions opposées de la nature. D’un côté, Christophe et Martine n’utilisent jamais de produits chimiques de synthèse. Pour eux, un paradis digne de ce nom doit fourmiller d’animaux sauvages. Tous sont les bienvenus au Prieuré ; les gros spécimens, dont ils sont très fiers, mais aussi les milliers d’animaux minuscules en tous genres. De l’autre, Jean en abuse régulièrement.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/pleineenbocageep2.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="22.35" alternative=""><idDiffusion>1595923048813</idDiffusion><numeroEM>1151120</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Les secrets des fleurs sauvages]]></titre><sousTitre><![CDATA[Là-haut sur la montagne]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LES FILMS D'ICI</strong> et <strong>Laura Briand</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Fooy</strong><br />Auteur : <strong>Yves Paccalet</strong> et <strong>Thierry Ragobert</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Traversant tour à tour le bord de la Méditerranée, les champs et les prés, les milieux humides, les forêts, les montagnes et enfin le cœur de nos villes, cette série documentaire est une invitation à la découverte des fleurs sauvages, qui, à l’écart de la surveillance humaine, affrontent seules leur environnement et demeurent ainsi intactes dans leur histoire. En cinq volets, ces échappées dans des grands paysages, mêlant l’observation naturaliste et l’explication scientifique, vont à la rencontre de ceux qui protègent et connaissent les vertus des plantes. Les fleurs sauvages ne se contentent pas de coloniser les plaines et les collines. Elles défient les hautes terres, le froid, la neige et le vent. Une ascension jusqu’aux cimes, à la découverte des inépuisables ressources de la flore pour s’adapter à des paysages aussi hostiles que saisissants. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/secretsfleurssauvages5simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="23.30" alternative=""><idDiffusion>1595923250813</idDiffusion><numeroEM>1151119</numeroEM><partieJour><![CDATA[3 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Les secrets des fleurs sauvages]]></titre><sousTitre><![CDATA[La forêt enchantée]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LES FILMS D'ICI</strong> et <strong>Laura Briand</strong><br />Réalisé par : <strong>Hervé Glabeck</strong><br />Auteur : <strong>Yves Paccalet</strong> et <strong>Thierry Ragobert</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Traversant tour à tour le bord de la Méditerranée, les champs et les prés, les milieux humides, les forêts, les montagnes et enfin le cœur de nos villes, cette série documentaire est une invitation à la découverte des fleurs sauvages, qui, à l’écart de la surveillance humaine, affrontent seules leur environnement et demeurent ainsi intactes dans leur histoire. En cinq volets, ces échappées dans des grands paysages, mêlant l’observation naturaliste et l’explication scientifique, vont à la rencontre de ceux qui protègent et connaissent les vertus des plantes. Source de légendes, les forêts et leurs sous-bois abritent de nombreuses espèces de fleurs sauvages : clématite, jonquille des bois, jacinthe, muguet, mais aussi sceau de Salomon ou mythique sabot de Venus, la plus grande orchidée d’Europe. Comment composent-elles avec les feuillages des grands arbres pour recueillir la lumière nécessaire à leur croissance ? Au fil des saisons et des rencontres, notamment avec un botaniste, une permacultrice, un naturopathe et un garde forestier, nous pénétrons à l’intérieur de cet univers secret pour y suivre le cycle de la nature. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/secretsfleurssauvages4simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="00.30" alternative=""><idDiffusion>1595923432813</idDiffusion><numeroEM>501554</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Opération Okavango]]></titre><sousTitre><![CDATA[Sahara le désert des hommes (Niger/Tchad)]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1</strong><br />Réalisé par : <strong>Gilles Santantonio</strong><br />Auteur : <strong>Nicolas Hulot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Selon un dicton arabe, le Sahara serait le jardin d'Allah, qui en aurait fait le plus grand désert du monde pour pouvoir s'y promener en paix. Nicolas Hulot lance trois équipes d'explorateurs sur les traces de ces civilisations anciennes. Tous partent de Bilma, au Niger, célèbre pour ses salines. Ils cheminent vers le nord du Ténéré, l'endroit le plus aride de tout le Sahara, où vivent les Kel Tedélé, «ceux de la limite». Pierre Decoudras, un géographe, spécialiste de la région, guide une autre équipe à travers le pays touareg. Monique Brandily, une ethnomusicologue, entraîne le troisième groupe à l'intronisation du chef traditionnel des Tedda. Tous se retrouvent à la fête de Gani, célébration de la naissance du prophète, dans l'oued de Tidden.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/operationokavangonh.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="02.20" alternative=""><idDiffusion>1595923445813</idDiffusion><numeroEM>2004979</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Coyotes contre loups : survie à Yellowstone]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Trailwood/Landis</strong><br />Réalisé par : <strong>Bob Landis</strong><br />Auteur : <strong>Dale Johnson</strong> et <strong>Bob Landis</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Le coyote, proche cousin du loup, a toujours été le canidé le plus impressionnant de Yellowstone, jusqu'à la réintroduction des loups en 1995. Prédateur généraliste, le coyote est un véritable omnivore et son spectre alimentaire croise souvent celui du corbeau, son éternel adversaire. Seulement, depuis le retour du loup, le coyote n'est plus le roi de Yellowstone. Prédateur parmis d'autres, cet habile chasseur doit désormais compter avec le loup et parfois même devenir gibier à son tour. Devenu l'espèce opprimée, ce documentaire dévoile l'histoire des coyotes de Yellowstone.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/coyotescontreloups.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.15" alternative=""><idDiffusion>1892249187813</idDiffusion><numeroEM>1124645</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Le lion après l'Eden]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>ECOMEDIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Marie-Hélène Baconnet</strong><br />Auteur : <strong>Marie-Hélène Baconnet</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Au sud-est du Tchad, dans le Parc National de Zakouma, Léa, une jeune lionne de deux ans, vient de donner le jour à ses premiers lionceaux. Isolée sous un arbre avec ses trois bébés pendant leurs premières semaines, Léa s'inquiète pour leur avenir. La saison sèche est de plus en plus sèche et les trombes d'eau sont de plus en plus nombreuses et violentes pendant la saison humide. La savane va-t-elle se transformer en désert, comme le nord du Tchad qui était jadis aussi verdoyant que Zakouma ? Un documentaire original et familial sur le changement climatique et son impact sur les espèces.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lelionapresedensimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.55" alternative=""><idDiffusion>1948826172813</idDiffusion><numeroEM>2023929</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[Best of été 1 - Corse]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Belorage Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Présenté par <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Chaque semaine, partez avec Gérald Ariano à la découverte du patrimoine naturel de nos régions ! ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.10" alternative=""><idDiffusion>1595923513813</idDiffusion><numeroEM>1150666</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Proyecto Ibera]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Guindala</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Lucas Allain</strong> et <strong>Matthieu Le Mau</strong><br />Auteur : <strong>Lucas Allain</strong> et <strong>Matthieu Le Mau</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[À la fin des années 90, Kristine et Douglas Tompkins, anciens grands patrons de l’industrie textile, ont décidé de se tourner vers la protection de l’environnement.Dans la province de Corrientes, au nord-est de l’Argentine, ils ont acheté plusieurs propriétés surexploitées afin de procéder à un ré-ensauvagement à grande échelle.Grâce à leurs fondations, ils ont financé de nombreux programmes visant à impliquer les populations locales dans la protection de la nature. Ils ont également initié la ré-introduction de plusieurs espèces disparues comme le jaguar ou le fourmilier géant. Ces actions inédites et totalement désintéressées constituent une première dans l’histoire de l’Argentine. Aujourd’hui Douglas n’est plus, mais Kristine continue de se battre pour faire progresser leur cause. Si bien qu’à la fin de l’année 2018, le gouvernement argentin a enfin signé un décret actant la réunification de leurs réserves avec celles des Tompkins en un nouveau parc national. Grâce aux actions de la fondation, l’économie et les paysages de la province se dirigent vers un nouveau départ en accord avec le respect de l’homme et de la nature.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/proyectoiberasimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="05.00" alternative=""><idDiffusion>1595923522813</idDiffusion><numeroEM>1125825</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Terres extrêmes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Islande]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Pernel Media</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurent Lichtenstein</strong><br />Auteur : <strong>Agnès Buthion</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans « Terres extrêmes », la jeune scientifique Heidi Sevestre part à la rencontre de femmes et d’hommes qui ont appris à vivre sur les terres où la nature est la plus hostile. Sur cet Etat insulaire de l'océan Atlantique Nord, les habitants doivent apprendre à vivre avec 130 volcans actifs. Partez pour une fantastique odyssée géologique avec la scientifique Heidi Sevestre qui effectue une spectaculaire plongée dans la faille séparant l'Europe de l'Amérique puis analyse le dangereux phénomène des raz de marée glaciaires qui emportent tout sur leur passage. Comment tirer profit de cette terre instable ?]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/terresextremes.jpg</image></EMISSION></JOUR><JOUR id="4" date="09/08/2023"><EMISSION heureDiffusion="06.00" alternative=""><idDiffusion>1595952679813</idDiffusion><numeroEM>2023889</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[8' Lot et Dordogne]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><resume><![CDATA[Chaque semaine, partez avec Gérald Ariano à la découverte du patrimoine naturel de nos régions ! ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.15" alternative=""><idDiffusion>1595959590813</idDiffusion><numeroEM>2010097</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Angleterre plus isolée que jamais]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Longtemps, cette île était surnommée « l’ennemie héréditaire de la France ». De petits ports bucoliques, d’immenses étendues verdoyantes et des kilomètres de falaises spectaculaires. L’Angleterre a encore tout pour susciter de paisibles convoitises. Sa capitale attire, à elle seule, plus de 17 millions de touristes chaque année. Mais le compte à rebours est lancé. Londres risque de devenir un jour la nouvelle Venise du Nord.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempsangleterre.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="07.15" alternative=""><idDiffusion>1595959728813</idDiffusion><numeroEM>2010100</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Languedoc, battu par les flots]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[De la petite Camargue aux Cévennes, des plages de l’Hérault aux arènes de Nîmes, le Languedoc s’étend sur une centaine de kilomètres du nord au sud, entre mer Méditerranée et massif central. Mais chaque année ou presque, le même scénario se répète avec plus ou moins d’intensité. D’immenses masses d’air chaud et humide venues de la mer se refroidissent brutalement au-dessus des terres, provoquant des orages aussi soudains que dévastateurs.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempslanguedoc.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="08.15" alternative=""><idDiffusion>1595959824813</idDiffusion><numeroEM>2010109</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Pays basque, péril en la demeure]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Avec ses falaises rocheuses qui tombent à pic dans l’Atlantique, ses plages gigantesques, paradis des surfeurs, et ses centres urbains dynamiques, le littoral sud-ouest des Landes au Pays Basque est l’une des zones les plus attractives de France. Pourtant, ces paysages grandioses pourraient bien changer de visage d’ici quelques années. Sous les effets du réchauffement climatique, la montée du niveau de la mer s'accélère. Les tempêtes sont de plus en plus fortes, et accentuent l’érosion des plages et des falaises. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/paysbasque.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="09.05" alternative=""><idDiffusion>1595959927813</idDiffusion><numeroEM>659471</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Voyage extraordinaire en Afrique Australe]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1 Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Gilles Santantonio</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'équipe d'Ushuaïa Nature se rend au coeur de la beauté sauvage de l'Afrique australe à la rencontre d'animaux singuliers. Pour ce 39e numéro d'Ushuaïa Nature, l'équipe a choisi de voyager dans les airs avec peu de bruit, si ce n'est celui de l'hélice, grâce à un Woopy électrique. Cette incroyable épopée commence en Zambie, l'ex-Rhodésie du Nord, et se poursuit jusqu'aux côtes namibiennes. Un voyage en vol libre à la découverte d'horizons insoupçonnés.]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="10.50" alternative=""><idDiffusion>1595959938813</idDiffusion><numeroEM>1167600</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Nez au Maroc]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Le Cinquième Rêve</strong>, <strong>Ushuaïa TV</strong> et <strong>JANGAL FILMS</strong><br />Réalisé par : <strong>Daniel Serre</strong><br />Auteur : <strong>Daniel Serre</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Le mystère des jardins de henné de Ouarzazate, le dédale luxuriant du Jardin Majorelle, le précieux or rouge de Taliouine, la sensualité raffinée des « Parfums du soleil » de Marrakech, la fascinante profusion des odeurs des herboristeries... autant d'étapes qui ponctuent le voyage des grandes parfumeuses Isabelle Doyen et Camille Goutal au Maroc, pour la création d’un parfum inspiré du 7e jour de la naissance d’un enfant.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/nezaumarocsimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="11.45" alternative=""><idDiffusion>1595959968813</idDiffusion><numeroEM>1122373</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Tous les parfums du monde]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les Roses, de la Côte-d'Azur à la Bulgarie]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Zed</strong><br />Réalisé par : <strong>Benoît Laborde</strong><br />Auteur : <strong>Benoît Laborde</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Partout dans le monde, la biodiversité des espèces végétales est en danger. Parmi ces espèces, les plantes odorantes : de nombreuses essences naturelles sont en passe de disparaître ou de se dénaturer, et, avec elles c’est toute la richesse des parfums du monde qui est menacée. Autour de la préservation de ces ressources fragiles et uniques, des projets d’un genre nouveau se multiplient : Ils associent populations autochtones et grands noms de la parfumerie, connaissances ancestrales et expertise scientifique, exploitation durable et échanges équitables. Aussi, à travers ces épisodes, la série éclaire une problématique commune à chaque végétal précieux : la menace de sa disparition et, avec elle, le risque de voir disparaître des odeurs originelles. Or, ces odeurs contribuent à la mémoire des hommes, à leur histoire et donc à leur identité. C’est pourquoi, de la France au Venezuela, en passant par Madagascar, des hommes se battent pour préserver à la fois une parcelle de leur patrimoine et une partie d’eux-­mêmes.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/parfumsmonde-v.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="12.40" alternative=""><idDiffusion>1595960071813</idDiffusion><numeroEM>1151116</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Les secrets des fleurs sauvages]]></titre><sousTitre><![CDATA[Sous le soleil]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LES FILMS D'ICI</strong> et <strong>Laura Briand</strong><br />Réalisé par : <strong>Thierry Ragobert</strong> et <strong>Stéphane Bergounioux</strong><br />Auteur : <strong>Yves Paccalet</strong> et <strong>Thierry Ragobert</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Traversant tour à tour le bord de la Méditerranée, les champs et les prés, les milieux humides, les forêts, les montagnes et enfin le cœur de nos villes, cette série documentaire est une invitation à la découverte des fleurs sauvages, qui, à l’écart de la surveillance humaine, affrontent seules leur environnement et demeurent ainsi intactes dans leur histoire. En cinq volets, ces échappées dans des grands paysages, mêlant l’observation naturaliste et l’explication scientifique, vont à la rencontre de ceux qui protègent et connaissent les vertus des plantes. Explorant quatre milieux naturels de terres méditerranéennes (littoral, basse montagne, maquis et garrigue), ce premier volet met en lumière la grande variété d’espèces de fleurs sauvages que l’on y trouve et leur résistance malgré des environnements peu propices, entre soleil brûlant et sel marin. Du thym au romarin, de la Barbe de Jupiter au mimosa en passant par l’iris ou les Griffes de Sorcières, toutes savent se battre pour assurer leur survie. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/secretsfleurssauvages1simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="13.35" alternative=""><idDiffusion>1595960135813</idDiffusion><numeroEM>1052729</numeroEM><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[La molécule bleue]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Luc Marescot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'émerveillement est le premier pas vers le respect. Partons avec Nicolas Hulot à la découverte des beautés de notre planète.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/vignette_la_molecule_bleue.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="15.15" alternative=""><idDiffusion>1595960147813</idDiffusion><numeroEM>1171667</numeroEM><titre><![CDATA[Aelia, la souris des moissons]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Flair Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Yves Collet</strong><br />Auteur : <strong>Jean-Yves Collet</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Le film raconte les aventures d’Aélia, une femelle souris des moissons, les plus petits rongeurs d’Europe. À la pointe de la Bretagne, Aélia est capturée dans son marais de roseaux qui borde l’océan Atlantique. Après avoir intégré un luxueux élevage destiné à reproduire et à protéger l’espèce, elle est introduite au cœur d’une prairie d’herbe qui jouxte un champ de blé. Ses péripéties sont nombreuses avant qu’elle ne retrouve son marais. Un conte animalier, écologique et humoristique. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/aelialasouris.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="16.15" alternative=""><idDiffusion>1595960224813</idDiffusion><numeroEM>1136936</numeroEM><titre><![CDATA[La loutre après l'Eden]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>ECOMEDIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Philippe Garguil</strong> et <strong>Marie-Hélène Baconnet </strong><br />Auteur : <strong>Philippe Garguil</strong> et <strong>Marie-Hélène Baconnet</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Un an de tournage dans le Marais Poitevin ! C'est ce qu’il a fallu à Philippe Garguil et Marie-Hélène Baconnet pour filmer les secrets bien gardés de son hôte la plus discrète : la loutre. Résultat : un document exceptionnel qui met en images la vie quotidienne de Mitzy, une jeune loutre mère de famille, confrontée aux difficultés provoquées par les bouleversements du climat. Après avoir frôlé la disparition pour cause de piégeage, de pollution des rivières, de rectification des berges des cours d’eau, la loutre commençait à reconquérir nos rivières grâce à l’interdiction du piégeage, aux mesures de dépollution et de protection de son milieu naturel. Le réchauffement climatique menace à présent sa survie.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/loutreedensimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="17.05" alternative=""><idDiffusion>1595960365813</idDiffusion><numeroEM>1146158</numeroEM><titre><![CDATA[Puma, le fantôme du Gévaudan]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Mona Lisa Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Bruno Loisel</strong> et <strong>Samuel Ruffier Bertrand</strong><br />Auteur : <strong>Bruno Loisel</strong> et <strong>Samuel Ruffier Bertrand</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[250 ans après la disparition de la bête, une rumeur court dans le Gévaudan... Un puma aurait élu domicile sur les pentes accidentées du Mont Mouchet.Les pumas, Bruno connaît… Il a arpenté leur biotope naturel, caméra à la main, pendant plus de 20 ans. Alors, parce que cette histoire raconte le rapport entre l’homme et le sauvage, et parce que voir un puma, c’est aussi une émotion rare, le photographe se lance dans une quête sauvage, magnifique et exceptionnelle, en France et au Canada, à la poursuite de celui qui sera peut-être la nouvelle bête du Gévaudan.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/pumagevaudansimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="17.55" alternative=""><idDiffusion>1595960468813</idDiffusion><numeroEM>1185541</numeroEM><titre><![CDATA[Carnet de Terre Adélie]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1</strong><br />Auteur : <strong>Michel Izard</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[En route vers l’Antarctique sur un bateau mythique : l’Astrolabe. Il assure 3 fois par an la liaison vers la base française Dumont d’Urville en Terre Adélie. 5 jours dans les mers les plus tourmentées de la planète avant d’atteindre la banquise et toucher le continent gelé. C’est aujourd’hui un poste d’observation crucial pour les dérèglements climatiques en cours. Des recherches scientifiques sur les glaces, les manchots, l’atmosphère y sont menées dans des conditions extrêmes. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/carnetterreadelie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.50" alternative=""><idDiffusion>1595960496813</idDiffusion><numeroEM>1185540</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Carnet des Terres Australes]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Michel Izard</strong> et <strong>Bertrand Lachat</strong><br />Auteur : <strong>Michel Izard</strong> et <strong>Bertrand Lachat</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Partons à la découverte du territoire le plus isolé et le plus sauvage de la République française : les Terres Australes. Classées en 2019 au patrimoine mondial de l’Unesco, c'est la plus grande réserve naturelle de France qui abrite une richesse de faune exceptionnelle : 50 millions d’oiseaux marins, des millions de manchots, des milliers d’éléphants de mer. La France y entretient des bases scientifiques pour mener des recherches. La priorité aujourd’hui est la protection de cet environnement unique. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/carnet-des-terres-australes-won.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="19.50" alternative=""><idDiffusion>1595960506813</idDiffusion><numeroEM>2023725</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[En Terre ferme]]></titre><sousTitre><![CDATA[Invité : Luc Jacquet]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Phare Ouest Productions</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Marina Boyenval</strong><br />Présenté par <strong>Fanny Agostini</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans ce nouvel épisode d’En Terre Ferme, Fanny Agostini prend la direction du massif du Jura, dans l’Ain, pour retrouver Luc Jacquet, célèbre réalisateur oscarisé pour La Marche de L’Empereur. Il lui a donné rendez-vous sur le plateau de Retord, dans un lieu symbolique à ses yeux, une ferme abandonnée où vivaient ses grands-parents adoptifs, des montagnards du Jura. Fanny l’emmène découvrir les travaux de réhabilitation effectués dans l’une des plus importantes zones humides de la région, le marais de Vaux. Sur place, ils participent à un chantier bénévole d’arrachage d’une plante invasive qui nuit à la biodiversité du marais : le solidage géant. La visite du territoire se termine sur le massif du Grand Colombier, à la découverte d’une forêt exceptionnelle d’ordinaire interdite au public : la réserve de la Griffe du diable. D’une surface de 100 ha, cette réserve biologique intégrale, laissée en libre évolution, est étudiée de près par les scientifiques.Pour conclure son périple dans le massif du Jura, Fanny Agostini a le privilège de participer à un moment rare : la réintroduction d’un Lynx Boréal ! ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/etflucjacquet.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="20.45" alternative=""><idDiffusion>1595960516813</idDiffusion><numeroEM>1109549</numeroEM><partieJour><![CDATA[1 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Paradis de rouille]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les Belles Voitures au Bois Dormant]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Mona Lisa Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Thierry Berrod</strong><br />Auteur : <strong>Thierry Berrod</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Partout dans le monde, des bâtiments vides, maisons vides, des châteaux délaissés, des villes fantômes sont envahis par les herbes folles, la mousse et les animaux sauvages. Du Japon aux États Unis en passant par la Belgique, la France et l'Espagne, des passionnés, explorateurs urbains, éco volontaires, gardes animaliers ou curieux nous ouvrent les portes de ces édifices au charme fascinant.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/paradisderouilleep3simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="21.40" alternative=""><idDiffusion>1595960745813</idDiffusion><numeroEM>1109547</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Paradis de rouille]]></titre><sousTitre><![CDATA[Engins Militaires : L'Adieu aux Armes]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Mona Lisa Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Thierry Berrod</strong><br />Auteur : <strong>Thierry Berrod</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Partout dans le monde, des bâtiments vides, maisons vides, des châteaux délaissés, des villes fantômes sont envahis par les herbes folles, la mousse et les animaux sauvages. Du Japon aux États Unis en passant par la Belgique, la France et l'Espagne, des passionnés, explorateurs urbains, éco volontaires, gardes animaliers ou curieux nous ouvrent les portes de ces édifices au charme fascinant.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/paradisderouilleep1simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="22.35" alternative=""><idDiffusion>1595961262813</idDiffusion><numeroEM>1111401</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Celle qui va tout changer]]></titre><sousTitre><![CDATA[Une route pour Kargyak]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Kwanza</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Michel Corillion</strong><br />Auteur : <strong>Isabelle Coulon</strong> et <strong>Jean-Michel Corillion</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Cette collection documentaire vous propose de découvrir des communautés vivant dans des régions isolées, sur le point de connaitre une véritable révolution : l’arrivée de la route ! Pour certains, ce ruban de terre ouvre la voie du progrès, du développement et du changement. Pour d’autres, la route condamne à faire disparaître un habitat, une culture, des traditions… Du sud de la Chine à la savane Africaine, en passant par les inaccessibles montagnes de l’Himalaya, nous nous poserons la même question : qu’apportera la route aux hommes ?]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/uneroutepourkargyak.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="23.30" alternative=""><idDiffusion>1595961564813</idDiffusion><numeroEM>1111400</numeroEM><partieJour><![CDATA[3 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Celle qui va tout changer]]></titre><sousTitre><![CDATA[Une route pour Xiao Jiang]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Kwanza</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Michel Corillion</strong><br />Auteur : <strong>Isabelle Coulon</strong> et <strong>Jean-Michel Corillion</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Cette collection documentaire vous propose de découvrir des communautés vivant dans des régions isolées, sur le point de connaitre une véritable révolution : l’arrivée de la route ! Pour certains, ce ruban de terre ouvre la voie du progrès, du développement et du changement. Pour d’autres, la route condamne à faire disparaître un habitat, une culture, des traditions… Du sud de la Chine à la savane Africaine, en passant par les inaccessibles montagnes de l’Himalaya, nous nous poserons la même question : qu’apportera la route aux hommes ?Dans cet épisode, Yuan Feng Huang rêve de construire une route, creuser la montagne sur plus de 5 kilomètres, un chantier titanesque pour un seul homme! C'est ce qu'il fera à l'âge de la retraite. Mais à 48 ans, Yuan Feng apprend qu'il est atteint d'un cancer, et que son temps lui est compté. Alors la route, c'est maintenant qu'il décide de la construire ! S'il y parvient, Xiao Jiang sera sauvé et la vie de ses habitants en sera à jamais bouleversée...]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/cellequivatoutchangersimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="00.30" alternative=""><idDiffusion>1595961700813</idDiffusion><numeroEM>539460</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le temps du rêve et de la création (Australie)]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Nicolas Hulot met le cap sur l'Australie, invitant à découvrir la culture fascinante des aborigènes autochtones. A Talbot Bay, dans l'archipel des Boucaniers, Len Zell cherche dans les sédiments des traces des premiers aborigènes d'Australie. Michel Laplace Toulouse, de son côté, s'aventure dans la péninsule du Cape York, à la découverte de la faune et de la flore de ce vaste territoire, berceau de collines tropicales. Le «top end», ou «dernière frontière», une rencontre avec des animaux totems des tribus aborigènes, un panorama de la faune australienne - avec notamment une balade sur Kangoroo Island - ainsi qu'une incursion dans la terre d'Arnhem, où Nicolas Hulot aura même accès à la grotte du serpent arc-en-ciel, complètent cette visite de l'Australie. ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="02.15" alternative=""><idDiffusion>1595961762813</idDiffusion><numeroEM>1153364</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Ogui, médecin des steppes de Mongolie]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Flair Production</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Antoine Brice</strong><br />Auteur : <strong>Antoine Brice</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Héritière d’une culture ancestrale et intégrant un monde en profonde mutation, Ogui, jeune femme médecin et éleveuse nomade en Mongolie, tente de relever le défi de moderniser son pays. Depuis 2011, en plus de son activité d’éleveuse, elle pratique la médecine itinérante de proximité. Equipée d’une yourte clinique, de quelques accessoires et médicaments, elle sillonne la steppe toute l’année au contact des éleveurs nomades de la région. Son regard sur les changements radicaux qui s’opèrent depuis quelques décennies en Mongolie éclaire sur la nécessité d’essayer de trouver des solutions hybrides, afin de sauvegarder ce mode de vie millénaire, tout en opérant la transition vers une Mongolie moderne. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/oguisimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.10" alternative=""><idDiffusion>1595961753813</idDiffusion><numeroEM>1150464</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Héroïnes de nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Origine native, Deidre et l'oiseau Kakapo]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>PRONTO PROD</strong>, <strong>Kanari Films</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Franck Sanson</strong><br />Auteur : <strong>Franck Sanson</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Deidre Vercoe est entrée dans l’histoire de la Nouvelle-Zélande parce qu’elle a sauvé de l’extinction un oiseau étrange, le Kakapo. Son action fait partie d’un plan national pour tenter de préserver ce qui reste des espèces endémiques menacées par les activités humaines. Le Kakapo n’a pas disparu mais Deidre doit continuer son combat pour le protéger.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/deidresimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.00" alternative=""><idDiffusion>1595961781813</idDiffusion><numeroEM>2004977</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Filets fantômes, le fléau des océans]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Rl Films Inc.</strong><br />Réalisé par : <strong>Robin Léveillé</strong><br />Auteur : <strong>Robin Léveillé</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'océan est l'un des éléments les plus importants de la planète. Véritable poumon de la Terre, il nous fournit de oxygène et nourriture. Bourton Scott et son équipage traversent les îles Gulf de Colombie-Britannique à la recherche des débris marins qui affectent la vie marine tels que les filets fantômes, des filets de pêche volontairement laissés ou perdus dans l'océan par des pêcheurs. Avec le manque de soutien du gouvernement, débarrasser l'océan de ces filets fantômes est une mission difficile pour la petite équipe de Bouton Scott...]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/filetsfantomes.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.45" alternative=""><idDiffusion>1956393468813</idDiffusion><numeroEM>2040500</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Un monde sans crise]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>La belle affaire</strong><br />Réalisé par : <strong>Ted Hardy-Carnac</strong><br />Auteur : <strong>Ted Hardy-Carnac</strong><br />]]></generique></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="05.00" alternative=""><idDiffusion>1595961790813</idDiffusion><numeroEM>1125826</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Terres extrêmes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Chili]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Pernel Media</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurent Lichtenstein</strong><br />Auteur : <strong>Agnès Buthion</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans « Terres extrêmes », la jeune scientifique Heidi Sevestre part à la rencontre de femmes et d’hommes qui ont appris à vivre sur les terres où la nature est la plus hostile. Dans cet épisode, direction le Chili.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/terresextremeschilisimba.jpg</image></EMISSION></JOUR><JOUR id="5" date="10/08/2023"><EMISSION heureDiffusion="06.00" alternative=""><idDiffusion>1954609310813</idDiffusion><numeroEM>2023876</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[4' Yoga aux Arcs]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><resume><![CDATA[Chaque semaine, partez avec Gérald Ariano à la découverte du patrimoine naturel de nos régions ! ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.05" alternative=""><idDiffusion>1595962750813</idDiffusion><numeroEM>1152301</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Une vie de bêtes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Episode 1 : Je veux devenir soigneur animalier]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Puybaret</strong><br />Animé par : <strong>Gérald ARIANO</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[A Buquoy, dans le Nord de la France, le lycée Saint-Joseph propose une formation d’un an pour devenir soigneur animalier. En collaboration avec le zoo d’Amiens, les apprenants alternent cours théoriques en classe et cours pratiques au zoo. Gérald Ariano va passer trois jours aux côtés des étudiants pour découvrir cette nouvelle formation. ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.35" alternative=""><idDiffusion>1595962991813</idDiffusion><numeroEM>1152997</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Erika, chronique d'une marée noire]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Via Découvertes</strong>, <strong>Bleu Iroise</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Herlé Jouon</strong><br />Auteur : <strong>Claire Marchal</strong> et <strong>Herlé Jouon</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Le 13 décembre 1999, le pétrolier Erika est pris dans une violente tempête au large des côtes bretonnes. Après de longues heures d'agonie, le navire se casse en deux et finit par sombrer au large de la pointe de Penmarch. S'en suit la plus grave marée noire que la France ait connue, avec 400 kilomètres de côtes souillées et près de 200 000 oiseaux mazoutés. Sur la base d'archives inédites et de témoignages forts, ce film revient sur les temps forts de ce naufrage et de la marée noire qui a suivi. Il tente de comprendre comment et pourquoi tout ceci est arrivé, mais également comment la nature a su reprendre ses droits. L'occasion également de s'interroger sur la probabilité qu'une telle catastrophe se produise de nouveau. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/ilyavingtanslerikasimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="07.35" alternative=""><idDiffusion>1595963653813</idDiffusion><numeroEM>1179006</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Dauphins sous haute surveillance]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>YN Productions</strong> et <strong>FRANCE TELEVISIONS</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Roch Meslin</strong><br />Auteur : <strong>Claire Rivieccio</strong> et <strong>Jean-Roch Meslin</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Tous les hivers, depuis une trentaine d'années, de nombreux cétacés meurent asphyxiés dans des filets de pêche au milieu des bancs de poissons qu'ils pourchassent pour se nourrir. A la moindre tempête, les animaux morts rejetés par-dessus bord dérivent et s'échouent sur le littoral. Ces échouages de mammifères marins, fréquents depuis les années 90, préoccupent aujourd'hui de plus en plus les scientifiques qui s’inquiètent de leur augmentation.Le dauphin commun, l'espèce la plus touchée par ces mortalités, ne risque-t-il pas, à court ou moyen terme, de disparaître ?]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/dauphins.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="08.35" alternative=""><idDiffusion>1595963738813</idDiffusion><numeroEM>1180194</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[La baie de la grande marée]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>PARAMONTI</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Alexandra Barbot</strong><br />Auteur : <strong>Alexandra Barbot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[La baie du Mont-Saint-Michel abrite les plus grandes marées d’Europe avec une amplitude pouvant atteindre 15 mètres lors de très grandes marées. Cet extraordinaire phénomène est à l’origine d’un brassage de vie hors-du-commun. La baie de la grande marée nous emmène, le temps d’une très grande marée, à la découverte d’un monde caché, semé d’embûches, encore peu connu du grand public. De la microfaune aux super-prédateurs, des passionnés révèlent l’étonnant mécanisme de la vie de la baie du Mont-Saint-Michel.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/baiegrandemaree.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="09.25" alternative=""><idDiffusion>1595963847813</idDiffusion><numeroEM>565828</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le pays des origines (Ethiopie)]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Située dans la péninsule Nord-Est de l'Afrique, dite «Corne de l'Afrique», l'Ethiopie partage ses frontières avec la Somalie, le Soudan, le Kenya, la République de Djibouti et l'Erythrée. Nicolas Hulot et son équipe parcourent ce territoire changeant, fait de paysages verdoyants et de terres arides. Du Danakil, parsemé de vasques d'acide turquoises et de lacs de sel jaunes et orangés, à la vallée de l'Omo, l'Ethiopie déroule ses contrastes et invite les aventuriers à découvrir ses secrets. Nicolas Hulot pose les pieds sur un sol fragile dont il dit : «De cette région, l'ex-Abyssinie, émane un sentiment de commencement du monde. Dans le triangle des Afar, les ossements d'une de nos plus anciennes ancêtres, Lucy, ont été exhumés et, en son sol, se forge le berceau d'un futur océan».]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/star_70281_183.v.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="11.00" alternative=""><idDiffusion>1595963878813</idDiffusion><numeroEM>2040418</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sur les traces des géants]]></titre><sousTitre><![CDATA[Amérique]]></sousTitre><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Réalisé par : <strong>Kurt Schemper</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans cet épisode, le biologiste Patrick Aryee voyage à travers le continent américain pour explorer le rôle essentiel que les grands animaux jouent dans leurs habitats. De l'Alaska à la Patagonie, il se retrouve face à face avec des grizzlis, des cachalots ou encore des éléphants de mer pour révéler comment ces géants façonnent leur environnement et aident même à atténuer le changement climatique.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/surlestracesdesgeants.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="11.55" alternative=""><idDiffusion>1595963995813</idDiffusion><numeroEM>2040420</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sur les traces des géants]]></titre><sousTitre><![CDATA[Afrique]]></sousTitre><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Réalisé par : <strong>Kurt Schemper</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans cet épisode, le biologiste Patrick Aryee voyage à travers l'Afrique - la terre des géants - pour explorer ce que l'avenir réserve à notre mégafaune. Du Cap Sud aux savanes de l'Afrique de l'Est, il traque les grands requins blancs, les girafes vivant dans le désert et l'un des derniers éléphants "à défenses" de la planète, afin de révéler les défis auxquels ces géants sont confrontés aujourd'hui. Il révèle également leurs ancêtres préhistoriques, comme le Megalodon.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/surlestracesdesgeants.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="12.45" alternative=""><idDiffusion>1595964123813</idDiffusion><numeroEM>2040419</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sur les traces des géants]]></titre><sousTitre><![CDATA[Australie et Asie]]></sousTitre><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Réalisé par : <strong>Kurt Schemper</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Le biologiste Patrick Aryee voyage de l'Australie à l'Asie du Nord pour explorer les suprenantes raisons qui ont fait de ces animaux des géants. En rencontrant des requins-baleines, en festoyant avec des dragons de Komodo et des pandas géants, il révèle comment les créatures utilisent leur taille pour se réchauffer, chasser de grosses proies et attirer le sexe opposé. Il découvre également les bêtes préhistoriques qui rôdaient autrefois dans cette partie du monde, comme le Megalania, un lézard de sept mètres de long qui se nourrissait de marsupiaux géants.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/surlestracesdesgeants.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="13.35" alternative=""><idDiffusion>1595964132813</idDiffusion><numeroEM>1014693</numeroEM><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le rêve d'Icare]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Gilles Santantonio</strong><br />Auteur : <strong>Gilles Santantonio</strong> et <strong>Nicolas Hulot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Ushuaïa Nature nous fait découvrir les trésors cachés de l’île de Majorque et des Pyrénées. But ultime de cette aventure : rencontrer en plein ciel d’extraordinaires oiseaux sauvages, les vautours fauves, et pourquoi pas, voler avec eux pour réaliser le rêve d’Icare. C’est en observant les oiseaux que Léonard de Vinci imagine l’hélicoptère et invente le parachute. De tout temps, l’homme a voulu les imiter. 140 millions d’années après le premier vol de l’archéoptéryx, il peut voyager comme un oiseau. Sans moteur, sans hélice, avec quelques mètres carrés de tissu en guise d’ailes, il s’invite bravement dans le ciel. Nicolas Hulot et l’équipe d’Ushuaïa veulent aller plus loin : voler avec les vautours, partager leur ciel, vivre leur liberté absolue.]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="15.10" alternative=""><idDiffusion>1595964154813</idDiffusion><numeroEM>1169224</numeroEM><titre><![CDATA[On a dormi sous la mer]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>ZED</strong> et <strong>BASE OCEAN</strong><br />Réalisé par : <strong>Vincent Perazio</strong><br />Auteur : <strong>Vincent Perazio</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les explorateurs sous-marins Ghislain et Emmanuelle Bardout se lancent dans un voyage immersif au coeur du récif corallien de Moorea. Grâce à une capsule sous-marine inédite leur permettant de vivre sous l'eau 24h/24h, ils vont observer et filmer des phénomènes jusque là encore méconnus. Une nouvelle aventure de 60 jours et 60 nuits au coeur de la Polynésie Française pour mieux comprendre le fonctionnement du récif et des animaux qui l'habitent.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/onadormi.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="16.10" alternative=""><idDiffusion>1595964393813</idDiffusion><numeroEM>1112027</numeroEM><titre><![CDATA[De Plaine en Bocage]]></titre><sousTitre><![CDATA[Le Petit Peuple des Champs]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BIENVENUE PRODUCTIONS</strong><br />Réalisé par : <strong>Christophe Lemire</strong> et <strong>Jean-Yves COLLET</strong><br />Auteur : <strong>Jean-Yves COLLET</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les campagnes françaises sont peuplées de rongeurs, d'oiseaux et d'insectes. Cette faune constitue une aide précieuse pour les agriculteurs. Malheureusement, des pratiques agricoles intensives et le traitement chimique des cultures transforment souvent les champs en cimetières d'animaux. Ce sont les agriculteurs bio qui, en préservant la biodiversité, prouvent que la collaboration entre l'homme et les bêtes peut être un atout.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/pleinenbocage.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="17.05" alternative=""><idDiffusion>1595964541813</idDiffusion><numeroEM>1112026</numeroEM><titre><![CDATA[De Plaine en Bocage]]></titre><sousTitre><![CDATA[Un Jardin entre deux Mondes]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BIENVENUE PRODUCTIONS</strong><br />Réalisé par : <strong>Christophe Lemire</strong> et <strong>Jean-Yves COLLET</strong><br />Auteur : <strong>Jean-Yves COLLET</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[En Vendée, les jardins de la Maison du Prieuré vivent au rythme de deux visions opposées de la nature. D’un côté, Christophe et Martine n’utilisent jamais de produits chimiques de synthèse. Pour eux, un paradis digne de ce nom doit fourmiller d’animaux sauvages. Tous sont les bienvenus au Prieuré ; les gros spécimens, dont ils sont très fiers, mais aussi les milliers d’animaux minuscules en tous genres. De l’autre, Jean en abuse régulièrement.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/pleineenbocageep2.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="17.55" alternative=""><idDiffusion>1595964799813</idDiffusion><numeroEM>1151654</numeroEM><titre><![CDATA[Paradis naturels retrouvés]]></titre><sousTitre><![CDATA[Norvège - L'île aux canards]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LANGENGRAD</strong>, <strong>LANGENGRAD</strong> et <strong>SEPPIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Daniel Münter</strong><br />Auteur : <strong>Daniel Münter</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Il existe des paysages d’une beauté singulière, à la fois uniques, riches en biodiversité et surtout, exemplaires car ils présentent tous la même particularité : ces biotopes sont préservés parce que l’homme les exploite et les façonne avec respect et de manière responsable. Un nouveau pacte avec la nature ouvre la voie. Cette série de documentaires révèle des paysages exceptionnels. Partons dans l’Archipel de Vega en Norvège, dans les Alpes suisses, dans la jungle congolaise, dans les « forêts de nuage » en Equateur et enfin, sur le lac de Constance, au nord des Alpes, à la frontière entre l’Allemagne, la Suisse et l’Autriche.Les habitants de Vega ont conclu il y a bien longtemps un étonnant pacte avec les eiders, une espèce sauvage de canards : chaque année, ils bâtissent des petits abris en bois où les volatiles se réfugient pour nicher. Pour tapisser leurs nids, les eiders utilisent leurs propres plumes. Une fois les oiseaux envolés, les insulaires récupèrent ce formidable isolant afin de garnir couettes et anoraks. Mais cette pratique ancestrale recule en raison du dépeuplement massif de l'archipel. Depuis le classement de Vega au patrimoine de l'Unesco, en 2004, une nouvelle génération de jeunes Norvégiens s'engage néanmoins pour préserver cette tradition.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/paradisnaturelsnorvegesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.50" alternative=""><idDiffusion>1595964809813</idDiffusion><numeroEM>1151655</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Paradis naturels retrouvés]]></titre><sousTitre><![CDATA[République du Congo - La forêt des gorilles]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LANGENGRAD</strong> et <strong>SEPPIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Thomas Weidenbach</strong><br />Auteur : <strong>Thomas Weidenbach</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Il existe des paysages d’une beauté singulière, à la fois uniques, riches en biodiversité et surtout, exemplaires car ils présentent tous la même particularité : ces biotopes sont préservés parce que l’homme les exploite et les façonne avec respect et de manière responsable. Un nouveau pacte avec la nature ouvre la voie. Cette série de documentaires révèle des paysages exceptionnels. Partons dans l’Archipel de Vega en Norvège, dans les Alpes suisses, dans la jungle congolaise, dans les « forêts de nuage » en Equateur et enfin, sur le lac de Constance, au nord des Alpes, à la frontière entre l’Allemagne, la Suisse et l’Autriche.Au coeur des jungles du nord de la République démocratique du Congo, une équipe de bûcherons oeuvre à la protection d'un précieux écosystème forestier. Sur une surface boisée grande comme la moitié de la Suisse, ils limitent leur abattage à un arbre par hectare. En plus d'être un pari rentable pour l'avenir, cette initiative bénéficie à la faune locale, et notamment aux quelque 70 000 gorilles qu'abrite cette jungle : c'est la plus importante concentration de l'espèce au monde. Et dans cette région d'Afrique centrale, l'une des plus pauvres du continent, les retombées économiques positives profitent à la population locale.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/paradisnaturelscongosimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="19.45" alternative=""><idDiffusion>1595964819813</idDiffusion><numeroEM>2023724</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[En Terre ferme]]></titre><sousTitre><![CDATA[Invité : Allain Bougrain Dubourg]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Phare Ouest Productions</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Marina Boyenval</strong><br />Présenté par <strong>Fanny Agostini</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Direction l'île de Ré, dans le Golfe de Gascogne, où Fanny Agostini retrouve Allain Bougrain Dubourg, Président de la Ligue pour la Protection des Oiseaux (LPO).Les oiseaux sont nombreux sur l’île de Ré, raison pour laquelle Allain Bougrain Dubourg adore cet endroit chargé de souvenirs pour lui. Entre balades et rencontres, ce voyage est l'occasion de revenir sur le parcours hors du commun et les combats de cet infatigable défenseur de la nature. Une émission pleine d'émotions.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/itfallain.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="20.45" alternative=""><idDiffusion>1595964829813</idDiffusion><numeroEM>1081477</numeroEM><partieJour><![CDATA[1 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[J'ai marché sur la terre]]></titre><sousTitre><![CDATA[Indonésie]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BONNE COMPAGNIE</strong><br />Réalisé par : <strong>Stéphane Jacques</strong>, <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Guy Beauché</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong> et <strong>Luc Marescot</strong><br />Auteur : <strong>Mathieu Vidard</strong>, <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Aline Richard</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Fleur Sitruk</strong>, <strong>Olivier le Hellard</strong> et <strong>Bruno Victor-Pujebet</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans les îles préservées de l'archipel, Mathieu Vidard part cette fois à la rencontre des hommes et des espèces qui ont appris à vivre sur cette terre dévastatrice. C'est le cas des hommes-fleurs et des Bajaus, ou encore des dragons de Komodo, des varans géants capables de dévorer un homme ! Le voyage s'achève sur les îles Gili où une biologiste baroudeuse a décidé de jouer à David contre Goliath… ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/jaimarchesurlaterreindonesie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="21.40" alternative=""><idDiffusion>1595964958813</idDiffusion><numeroEM>1109564</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[J'ai marché sur la terre]]></titre><sousTitre><![CDATA[Inde]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Bonne  Pioche</strong><br />Réalisé par : <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Guy Beauché</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Luc Marescot</strong> et <strong>Bruno Victor-Pujebet</strong><br />Auteur : <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Fleur Sitruk</strong> et <strong>Olivier le Hellard</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Mathieu Vidard part à la rencontre d’hommes et de femmes qui luttent au quotidien pour la préservation d'espèces animales en danger, au coeur de conflits hommes/animaux en Inde.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/marchesurterreindetf1pro.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="22.35" alternative=""><idDiffusion>1595965047813</idDiffusion><numeroEM>1081475</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[J'ai marché sur la terre]]></titre><sousTitre><![CDATA[Gabon]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>BONNE COMPAGNIE</strong><br />Réalisé par : <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Guy Beauché</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Luc Marescot</strong> et <strong>Bruno Victor-Pujebet</strong><br />Auteur : <strong>Mathieu Vidard</strong>, <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Aline Richard</strong>, <strong>Olivier le Hellard</strong>, <strong>Fleur Sitruk</strong> et <strong>Bruno Victor-Pujebet</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Au cœur de l'Afrique, Mathieu Vidard part en expédition dans la forêt gabonaise à la découverte de sa beauté mais aussi de ses dangers. Ses premières rencontres sont l'occasion d'apprécier le travail des zoologues qui œuvrent à la réintroduction des grands singes et des bébés gorilles en particulier. Avec les chasseurs de virus, il poursuit son voyage dans des zones difficilement accessibles. Il faut plusieurs heures de pirogues et de marche pour atteindre les grottes où les scientifiques traquent, de nuit, les chauves-souris. Le but pour ces chercheurs aux allures d'aventuriers est de comprendre comment se propagent des virus comme Ebola. Les prélèvements sont acheminés vers un laboratoire de haute sécurité, situé dans l'ouest du pays, où sont étudiés les virus les plus virulents de la planète.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/jaimarchesurlaterregabon.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="23.30" alternative=""><idDiffusion>1595965059813</idDiffusion><numeroEM>1109563</numeroEM><partieJour><![CDATA[3 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[J'ai marché sur la terre]]></titre><sousTitre><![CDATA[Costa Rica]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Bonne  Pioche</strong><br />Réalisé par : <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Guy Beauché</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Luc Marescot</strong> et <strong>Bruno Victor-Pujebet</strong><br />Auteur : <strong>Pierre Belet</strong>, <strong>Guillaume  Maidachevsky </strong>, <strong>Fleur Sitruk</strong> et <strong>Olivier le Hellard</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Mathieu Vidard se rend dans l'un des plus beaux réservoirs biologiques de la planète : le Costa Rica. Il rencontre des hommes et des femmes qui consacrent leur vie à la préservation de ce petit pays riche d'une extraordinaire biodiversité. Son périple commence sur les plages de San Miguel, sur le littoral pacifique, aux côtés d'un biologiste qui étudie l'un des animaux les plus menacés de la planète, la tortue marine. L'enjeu pour lui et son équipe est de découvrir leur plage de ponte pour mieux les protéger des prédateurs naturels ainsi que des braconniers.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/marchesurlaterrecostarica-v.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="00.30" alternative=""><idDiffusion>1595965102813</idDiffusion><numeroEM>1020307</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Les mondes d'Ushuaia]]></titre><sousTitre><![CDATA[La sagesse des peuples]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Sur une idée originale de : <strong>Pascal Anciaux</strong> et <strong>Mathias Schmitt</strong><br />Réalisé par : <strong>Pascal Anciaux</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[La sagesse des peuples nous emmène en Inde à la découverte des Bishnoïs, un peuple qui vit en parfaite harmonie avec la nature, mais également au Yémen, où la sagesse des hommes se perçoit aussi bien dans la conception de leurs habitations que dans leur façon de cultiver la terre. Les moyens limités y font des chefs-d'œuvre. D'autres lieux de vie sont explorés au Mexique, au Cambodge, en Mongolie, au Panama, au Belize, sur l'Ile de Pâques et sur les Iles Salomon pour illustrer les liens qui unissent l'homme à sa planète.Dans ce troisième numéro des Mondes d'Ushuaïa, nous suivons des peuples en parfaite harmonie avec la nature et nous nous interrogeons sur les enseignements à tirer de leurs croyances et de leurs pratiques, centrées sur la nature. Aussi avancées soient-elles, nos sociétés modernes se ressourcent de plus en plus auprès de la connaissance de ces peuples, grâce auxquels elles trouvent, parfois, une énergie, une spiritualité, un rapport à la nature riche de sens et de savoir-faire. Nicolas Hulot part en immersion chez ces hommes pour relever ce qu'ils ont à nous dire aujourd'hui et découvrir comment nous pouvons nous en inspirer.]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="02.30" alternative=""><idDiffusion>1595965115813</idDiffusion><numeroEM>2012504</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[L'Odyssée des primates]]></titre><sousTitre><![CDATA[L'Odyssée des primates : Amériques]]></sousTitre><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Offspring Films</strong><br />Réalisé par : <strong>Clare Dornan</strong> et <strong>Alex Williamson</strong><br />Présenté par <strong>Patrick Aryee</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans ce troisième épisode, Patrick Aryee nous emmène 35 millions d'années en arrière et nous explique l'extraordinaire exode des primates. Une périlleuse traversée de l'Atlantique vers le Nouveau Monde. Aujourd'hui, il y a plus d'espèces de singes en Amérique que dans le reste du monde et dans ces forêts, ils ont su s'adapter d'une manière étonnante... ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lodysseedesprimatesamerique.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.20" alternative=""><idDiffusion>1595965124813</idDiffusion><numeroEM>2012503</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[L'Odyssée des primates]]></titre><sousTitre><![CDATA[L'Odyssée des primates : Afrique]]></sousTitre><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Offspring Films</strong><br />Réalisé par : <strong>Clare Dornan</strong><br />Présenté par <strong>Patrick Aryee</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans cet épisode, nous allons comprendre comment les primates sont arrivés en Afrique. Du minuscule lémurien au puissant gorille, ils ont évolué dans toutes les formes et dans toutes les tailles. Mais peut-être que le chapitre le plus étonnant de leur histoire a également commencé ici, lorsqu'un groupe de singes a traversé l'Atlantique sur une végétation flottante pour former une nouvelle branche de la famille en Amérique du Sud, où ils ont conquis la jungle. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lodysseedesprimatesafrique.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.10" alternative=""><idDiffusion>1595965143813</idDiffusion><numeroEM>2012502</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[L'Odyssée des primates]]></titre><sousTitre><![CDATA[L'Odyssée des primates : Asie]]></sousTitre><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Offspring Films</strong><br />Réalisé par : <strong>Clare Dornan</strong> et <strong>Alex Williamson</strong><br />Présenté par <strong>Patrick Aryee</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Dans cette série documentaire en trois volets, nous allons découvrir l'histoire des primates sur trois continents très distincts de la planète : en Asie, en Afrique et aux Amériques. Le scientifique Patrick Aryee nous guide à travers leur arbre généalogique pour retracer leur fulgurante évolution. Dans cet épisode, nous partons à la découverte de l'origine des primates en Asie, nous comprennons comment cette famille s'est divisée en quatre groupes qui se sont ensuite dispersés sur ce continent.  ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lodysseedesprimatesasie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.45" alternative=""><idDiffusion>1954643782813</idDiffusion><numeroEM>2005013</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[8' Les Vosges l'hiver]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.55" alternative=""><idDiffusion>1954646844813</idDiffusion><numeroEM>2005008</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[7' Canoë en Corrèze]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="05.00" alternative=""><idDiffusion>1954650344813</idDiffusion><numeroEM>2004999</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[4' A cheval en Oisans]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="05.05" alternative=""><idDiffusion>1595965152813</idDiffusion><numeroEM>2004971</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Apprendre à nager]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Catbird Productions Inc.</strong><br />Réalisé par : <strong>Ashley Duong</strong><br />Auteur : <strong>Ashley Duong</strong> et <strong>Richard Spiegel</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Né en Malaisie où il était une voix de résistance pour les peuples autochtones du Sarawak, menacé d’emprisonnement, Mutang Urud a fuit au Canada où il vit depuis des années, dans la banlieue de Montréal. Nous suivons Mutang alors qu'il rentre chez lui, en Malaisie, pour la première fois depuis son exil en 1992. Son village forestier a bien changé. Contrairement à la volonté des anciens, ses cousins qui l'ont jadis soutenu lors des blocages, accueillent désormais les entreprises forestières. Malgré la menace d'un mandat d'arrêt, Mutang ne peut s'empêcher de reprendre son ancienne cause.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/apprendreanager.jpg</image></EMISSION></JOUR><JOUR id="6" date="11/08/2023"><EMISSION heureDiffusion="06.00" alternative=""><idDiffusion>1595966624813</idDiffusion><numeroEM>2023878</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Bougez vert]]></titre><sousTitre><![CDATA[4' Mandelieu en bateau]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><resume><![CDATA[Chaque semaine, partez avec Gérald Ariano à la découverte du patrimoine naturel de nos régions ! ]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="06.10" alternative=""><idDiffusion>1595966795813</idDiffusion><numeroEM>2010110</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Antilles, la vie après Irma]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Voisines aux antipodes, l’île des milliardaires Saint-Barthélemy et la modeste île Saint-Martin partagent peu de choses en dehors de leurs eaux turquoises. Pourtant, le 6 septembre 2017, ces deux territoires français ont tous deux été victimes d’une catastrophe sans précédent nommée Irma. Un cyclone de 1000km de diamètre a semé la désolation dans cette région de l’Atlantique. Pour ces deux îles dépendantes à 95% du tourisme, une course contre la montre est engagée. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/antilles.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="07.10" alternative=""><idDiffusion>1595967323813</idDiffusion><numeroEM>2010092</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Hawaii, urgences d'Etat]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Du magma en fusion, est né l’archipel d’Hawaï, un petit paradis sur terre… Des îles du bout du monde ! Jamais un lieu n’a aussi bien symbolisé cette idée… Situé au milieu de l’océan Pacifique, à près de 4 000 kilomètres des terres les plus proches, l’archipel comprend au total 132 îles, récifs, ou atolls avec partout, des paysages variés, une alliance de l’eau et du feu. Un mariage pour le meilleur et pour le pire… Avec 3 volcans actifs, Big island est régulièrement la proie des coulées de lave.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempshawai.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="08.10" alternative=""><idDiffusion>1595967409813</idDiffusion><numeroEM>2010098</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Normandie, la nature fait sa loi]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[La Pointe du hoc, un bout de Normandie sauvage et naturel où la mer cohabite avec la roche calcaire. Des falaises spectaculaires parsemés de cap, de criques et de baies, taillées, au fil des siècles, par les vents et la houle. Tout au long de ses 640 kilomètres de côtes, la Normandie évoque autant la Seconde Guerre mondiale, avec ses plages du débarquement, que ses lieux de villégiature… Mais la mer gronde et attaque de toutes parts. Plus loin, ce sont les falaises qui craquent et s’effondrent.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempsnormandie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="09.00" alternative=""><idDiffusion>1595967520813</idDiffusion><numeroEM>659472</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[A la recherche des Hommes-nature]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>TF1 Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Bernard Guerrini</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[C'est entre ciel et terre que Nicolas Hulot emmène les téléspectateurs pour ce nouveau chapitre de l'aventure Ushuaïa Nature. Un voyage contrasté dans une Inde citadine à l'extrême et un Népal où le temps semble s'être arrêté. Plongés dans le calme des montagnes de l'Himalaya ou dans la masse populeuse des mégapoles indiennes, les Hommes-nature vivent en harmonie avec les éléments. Etrange. Surprenant. Coloré. Du Mustang, région du nord-est du Népal, aux villes grondantes de Vrindavan et d'Haridwar en Inde, en passant par le désert du Rajasthan et le parc national népalais de Chitwan, Ushuaïa Nature a rencontré des hommes et des femmes pour qui l'être humain et la nature ne font qu'un.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/vignette_ushuaia_nature_hommes_nature_-_copie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="10.45" alternative=""><idDiffusion>1595967591813</idDiffusion><numeroEM>2010101</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Australie, l'eau et le feu]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L’Australie, c’est près de 7 millions de kilomètres carrés, soit 10 fois la superficie de la France et 23 millions d’habitants environ qui occupent en majorité la frange littorale. Rien ne semble perturber la vie rêvée des Australiens qui profitent de ce que leur offre cette terre ouverte de toutes parts sur l’océan. Une situation idéale sauf quand les éléments se déchaînent… ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempsaustralie.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="11.45" alternative=""><idDiffusion>1595967918813</idDiffusion><numeroEM>2010105</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Ile de Ré, île de Noirmoutier, protéger à tout prix]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[En 2010 la tempête Xynthia qui touche le pays fait 47 morts et plus de 200 blessés. Digues défoncées, inondations, chutes d’arbres : une tempête d’une violence inédite qui touche de plein fouet les régions de Vendée et de Charente-Maritime. Au large de La Rochelle, l’île de Ré est grièvement touchée, et une partie de l’île est submergée par la mer. Depuis Xynthia, l’Etat a mis en place un plan de prévention des risques littoraux (PPRL) afin de mettre fin à ces catastrophes. Cette étude dresse un bilan alarmant : sur l’île de Ré, il ne reste désormais plus que 20% d’espaces urbanisables, tandis qu’à Noirmoutier, pourtant relativement épargnée par Xynthia, 70% du territoire a été classé en zone rouge non constructible. Les habitants de ces îles se mobilisent et en appellent aujourd’hui à l’Etat afin qu’il reconsidère ces PPRL et revoit à la baisse ces prévisions. Face au réchauffement climatique et à la hausse du niveau de la mer qui menace les côtes Atlantique, quel avenir pour le littoral français ?  ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/saletempspourlaplanete_1.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="12.40" alternative=""><idDiffusion>1595968031813</idDiffusion><numeroEM>2010112</numeroEM><partieJour><![CDATA[Matin]]></partieJour><titre><![CDATA[Sale temps pour la planète]]></titre><sousTitre><![CDATA[Corse, une île en surchauffe]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Elle est pas belle la vie</strong><br />Réalisé par : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />Auteur : <strong>Morad Ait Habbouche</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Le phénomène d'érosion du littoral de la Corse est connu depuis longtemps, notamment sur la côte orientale où il a pris des proportions inquiétantes ces dix dernières années, compromettant de plus en plus sérieusement l'avenir des établissements touristiques de cette zone, soit une part importante de l'économie de la Corse.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/stpp-corse-won.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="13.35" alternative=""><idDiffusion>1595968116813</idDiffusion><numeroEM>515673</numeroEM><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[La vie à l'extrême]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Luc Marescot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'émerveillement est le premier pas vers le respect. Partons avec Nicolas Hulot à la découverte des beautés de notre planète.]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="15.15" alternative=""><idDiffusion>1595968128813</idDiffusion><numeroEM>1148407</numeroEM><titre><![CDATA[Les parcs naturels... En minuscule]]></titre><sousTitre><![CDATA[Mercantour]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Flair Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Christophe Chatton</strong> et <strong>Laurent Frapat</strong><br />Auteur : <strong>Laurent Ramamonjiarisoa</strong> et <strong>Clémence de la Robertie</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les Minuscules sont ces insectes en images de synthèse mêlés à des images réelles qui nous racontent de manière décalée, avec humour et poésie, l’environnement dans lequel nous vivons. Dans cette série documentaire, ces Minuscules nous emmènent à la découverte des parcs nationaux français : ceux du Mercantour, des Ecrins et de la Guadeloupe. Une plongée au cœur de ces territoires d’exception au patrimoine naturel, culturel et paysager exceptionnel. En utilisant des extraits de la série animée et du film Minuscule, la vallée des fourmis perdues , cette collection documentaire est unique en son genre. Avec les Minuscules, nous nous mettrons à l’échelle des plus petits êtres vivants de la planète : les insectes.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lesparcsnaturelsenminuscule3simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="16.10" alternative=""><idDiffusion>1595968317813</idDiffusion><numeroEM>1148406</numeroEM><titre><![CDATA[Les parcs naturels... En minuscule]]></titre><sousTitre><![CDATA[Les Ecrins]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Flair Production</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Christophe Chatton</strong> et <strong>Laurent Frapat</strong><br />Auteur : <strong>Laurent Ramamonjiarisoa</strong> et <strong>Clémence de la Robertie</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Les Minuscules sont ces insectes en images de synthèse mêlés à des images réelles qui nous racontent de manière décalée, avec humour et poésie, l’environnement dans lequel nous vivons. Dans cette série documentaire, ces Minuscules nous emmènent à la découverte des parcs nationaux français : ceux du Mercantour, des Ecrins et de la Guadeloupe. Une plongée au cœur de ces territoires d’exception au patrimoine naturel, culturel et paysager exceptionnel. En utilisant des extraits de la série animée et du film Minuscule, la vallée des fourmis perdues , cette collection documentaire est unique en son genre. Avec les Minuscules, nous nous mettrons à l’échelle des plus petits êtres vivants de la planète : les insectes.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lesparcsnaturelsenminuscule2simba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="17.10" alternative=""><idDiffusion>1595968482813</idDiffusion><numeroEM>2016667</numeroEM><titre><![CDATA[Paris ville nature]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>SEPPIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Jérémie Gentais</strong> et <strong>Brieuc Segalen</strong><br />Auteur : <strong>Nadja Dumouchel</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[À travers les portraits croisés de Parisien/nes entretenant chacun à leur manière un lien fort avec la faune et la flore, ce documentaire nous plonge au coeur de la nature de Paris. Leurs déambulations, leurs gestes et leur écoute unique de la nature nous montrent comment il est possible, dans une ville bétonnée et polluée comme Paris, d’apprendre à redécouvrir le sauvage dans les espaces urbains, de le protéger et d’ainsi se reconnecter avec une biodiversité bien plus riche que ce que l’on imagine. Faucons à Notre Dame, renards au Père Lachaise, orchidées sauvages dans les friches, cueillette à Vincennes ou pêche au brochet dans la Seine, Paris est une ville où la nature est omniprésente, même sous ses formes les plus insoupçonnées.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/parisvillenature.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.00" alternative=""><idDiffusion>1595968697813</idDiffusion><numeroEM>1151656</numeroEM><titre><![CDATA[Paradis naturels retrouvés]]></titre><sousTitre><![CDATA[Suisse - Le renouveau des alpages]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LANGENGRAD</strong> et <strong>SEPPIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Claudia Ruby</strong><br />Auteur : <strong>Claudia Ruby</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Il existe des paysages d’une beauté singulière, à la fois uniques, riches en biodiversité et surtout, exemplaires car ils présentent tous la même particularité : ces biotopes sont préservés parce que l’homme les exploite et les façonne avec respect et de manière responsable. Un nouveau pacte avec la nature ouvre la voie. Cette série de documentaires révèle des paysages exceptionnels. Partons dans l’Archipel de Vega en Norvège, dans les Alpes suisses, dans la jungle congolaise, dans les « forêts de nuage » en Equateur et enfin, sur le lac de Constance, au nord des Alpes, à la frontière entre l’Allemagne, la Suisse et l’Autriche.Décors bucoliques parsemés de gentianes et d'edelweiss où s'ébattent chamois et marmottes : les Alpes suisses représentent un paradis pour les amoureux de la nature. Pourtant, si la région regorge de pâturages fleuris, c'est uniquement parce que les bergers emmènent paître leur bétail dans les montages depuis des siècles. Aujourd'hui, à mesure que les traditions alpestres se perdent, la forêt et les broussailles gagnent du terrain, et certaines espèces locales se raréfient. Face à cette menace, les Suisses redoublent d'efforts pour préserver la magie de leurs montagnes, à l'instar de la bergère Lean, qui conduit chaque été son cheptel de 900 moutons sur les sommets.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/paradisnaturelssuissesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="18.50" alternative=""><idDiffusion>1595968717813</idDiffusion><numeroEM>1151657</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Paradis naturels retrouvés]]></titre><sousTitre><![CDATA[Equateur - La forêt de nuages]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LANGENGRAD</strong> et <strong>SEPPIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Franck Nischk</strong><br />Auteur : <strong>Franck Nischk</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Il existe des paysages d’une beauté singulière, à la fois uniques, riches en biodiversité et surtout, exemplaires car ils présentent tous la même particularité : ces biotopes sont préservés parce que l’homme les exploite et les façonne avec respect et de manière responsable. Un nouveau pacte avec la nature ouvre la voie. Cette série de documentaires révèle des paysages exceptionnels. Partons dans l’Archipel de Vega en Norvège, dans les Alpes suisses, dans la jungle congolaise, dans les « forêts de nuage » en Equateur et enfin, sur le lac de Constance, au nord des Alpes, à la frontière entre l’Allemagne, la Suisse et l’Autriche. Les «forêts de nuages» des Andes équatoriennes, nommées ainsi en raison de l'humidité qui les enveloppe de brume, abritent la biodiversité la plus riche au monde. Des centaines d'essences d'arbres y poussent, mais aussi de magnifiques plantes tropicales. La faune y est tout aussi foisonnante, avec de nombreuses espèces d'oiseaux, des grands prédateurs, des grenouilles ou des insectes rares.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/paradisnaturelsequateursimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="19.45" alternative=""><idDiffusion>1595968766813</idDiffusion><numeroEM>1151658</numeroEM><partieJour><![CDATA[Access]]></partieJour><titre><![CDATA[Paradis naturels retrouvés]]></titre><sousTitre><![CDATA[Lac de Constance - Le retour des oiseaux]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>LANGENGRAD</strong> et <strong>SEPPIA</strong><br />Réalisé par : <strong>Mikael R. Gartner</strong><br />Auteur : <strong>Mikael R. Gartner</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Il existe des paysages d’une beauté singulière, à la fois uniques, riches en biodiversité et surtout, exemplaires car ils présentent tous la même particularité : ces biotopes sont préservés parce que l’homme les exploite et les façonne avec respect et de manière responsable. Un nouveau pacte avec la nature ouvre la voie. Cette série de documentaires révèle des paysages exceptionnels. Partons dans l’Archipel de Vega en Norvège, dans les Alpes suisses, dans la jungle congolaise, dans les « forêts de nuage » en Equateur et enfin, sur le lac de Constance, au nord des Alpes, à la frontière entre l’Allemagne, la Suisse et l’Autriche. À cheval entre l'Allemagne, l'Autriche et la Suisse, la région du lac de Constance est réputée depuis des siècles pour la fertilité de ses sols. Mais le recours massif à une agriculture industrielle marquée par la monoculture a eu des conséquences ravageuses : en cinquante ans, la région a perdu une bonne partie de ses plantes sauvages et de ses insectes et, par conséquent, 65 % de ses oiseaux. En 2003, le professeur d'ornithologie Peter Berthold s'est lancé dans un projet au long cours pour contrer cette tendance et faire revenir les oiseaux : recréer un réseau d'étangs, de haies, de roseaux et de prés vergers afin de restaurer la biodiversité.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/paradisnaturelsconstancesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="20.45" alternative=""><idDiffusion>1595968786813</idDiffusion><numeroEM>2016673</numeroEM><partieJour><![CDATA[1 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[La prairie, un paradis à préserver]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="1"><![CDATA[INEDIT]]></ineditTV><generique><![CDATA[<p>Produit par : <strong>Nautilus</strong><br />
Réalisé par : <strong>Jan Haft</strong><br />
Auteur : <strong>Jan Haft</strong></p>
]]></generique><resume><![CDATA[<p>
<div class="media_embed" height="360px" width="640px"><iframe allow="autoplay; fullscreen; picture-in-picture" frameborder="0" height="360px" quality="360" src="https://player.vimeo.com/video/846211115?h=0d74c07ff5" width="640px"></iframe></div>
La prairie fleurie est un paradis, un haut lieu de la biodiversité juste devant notre porte ! Dans ce documentaire inédit, nous découvrons cet habitat coloré, une mer de couleurs, lumineuses et variées, presque comme un récif corallien ou la forêt tropicale. Pourquoi cet habitat est-il régulièrement détruit ? Pourquoi tant d'animaux s'installent-ils dans une prairie qui peut malheureusement être fauchée par des machines deux fois par an ? Ne pouvons-nous pas simplement laisser les prairies tranquilles, les laisser pousser, arrêter de les couper ? Ce film répond à toutes ces questions et aborde le déclin drastique des prairies partout dans le monde, décimées par l’agriculture moderne.</p>
]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/laprairieunparadis.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="21.40" alternative=""><idDiffusion>1595968829813</idDiffusion><numeroEM>1122775</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Paroles d'Animaux]]></titre><sousTitre><![CDATA[Quand les animaux parlent aux animaux]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>VIA DECOUVERTES PRODUCTION</strong><br />Réalisé par : <strong>Jérôme-Cecil AUFFRET</strong><br />Auteur : <strong>Karine-Lou MATIGNON</strong> et <strong>Jérôme-Cecil AUFFRET</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Comprendre les animaux, déchiffrer ce qu'ils se disent entre eux et tenter de communiquer avec eux par la parole, est un rêve aussi vieux que l'humanité. Nos films explorent les mécanismes, révélés par la science, qui permettent aux animaux de s'exprimer, et de se comprendre entre eux. Enfin, la recherche ouvre un nouveau terrain et nous promet qu'un jour, animaux et humains pourront dialoguer sans obstacles. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/parolesdanimaux.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="22.35" alternative=""><idDiffusion>1595968877813</idDiffusion><numeroEM>1122776</numeroEM><partieJour><![CDATA[2 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Paroles d'Animaux]]></titre><sousTitre><![CDATA[Quand les animaux parlent aux humains]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>VIA DECOUVERTES PRODUCTION</strong><br />Réalisé par : <strong>Jérôme-Cecil AUFFRET</strong><br />Auteur : <strong>Karine-Lou MATIGNON</strong> et <strong>Jérôme-Cecil AUFFRET</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Comprendre les animaux, déchiffrer ce qu'ils se disent entre eux et tenter de communiquer avec eux par la parole, est un rêve aussi vieux que l'humanité. Nos films explorent les mécanismes, révélés par la science, qui permettent aux animaux de s'exprimer, et de se comprendre entre eux. Enfin, la recherche ouvre un nouveau terrain et nous promet qu'un jour, animaux et humains pourront dialoguer sans obstacles. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/parolesdanimauxep2.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="23.30" alternative=""><idDiffusion>1595968889813</idDiffusion><numeroEM>1152893</numeroEM><partieJour><![CDATA[3 PS]]></partieJour><titre><![CDATA[Nez dans le maquis]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>JANGAL FILMS</strong> et <strong>Ushuaïa TV</strong><br />Réalisé par : <strong>Daniel Serre</strong><br />Auteur : <strong>Daniel Serre</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Marc-Antoine Corticchiato est un nez. Ce créateur de parfum nous fait découvrir une facette inattendue de la Corse, et avec elle, des personnages extraordinaires qui nous ouvrent les portes d’une société insulaire méconnue. D’origine corse par son père, les senteurs du maquis ont bercé son enfance et sont la source inépuisable de fragrances nouvelles.Récompensé par 2 Awards en 2015 et 2016, Marc-Antoine Corticchiato est reconnu comme un brillant créateur de « parfum de niche ». Il s’inspire aussi de son île pour composer les signatures olfactives de plusieurs palaces dont le Lutetia, à Paris, où nous le retrouvons en compagnie de son directeur. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/nezdanslemaquissimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="00.30" alternative=""><idDiffusion>1595968985813</idDiffusion><numeroEM>515671</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Ushuaïa Nature]]></titre><sousTitre><![CDATA[Un jardin pour la planète]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Magazine]]></typeEmission><sousTitrage><![CDATA[Télétexte]]></sousTitrage><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Coproduit par : <strong>Avec la participation de TF1</strong> et <strong>Yagan Productions</strong><br />Réalisé par : <strong>Luc Marescot</strong><br />Présenté par <strong>Nicolas Hulot</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[L'émerveillement est le premier pas vers le respect. Partons avec Nicolas Hulot à la découverte des beautés de notre planète.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/ushnatjardinplanete-v.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="02.20" alternative=""><idDiffusion>1595969028813</idDiffusion><numeroEM>1140366</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Terres extrêmes]]></titre><sousTitre><![CDATA[Enfer Vert]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Pernel Media</strong><br />Réalisé par : <strong>Laurent Lichtenstein</strong>, <strong>Lisa Fanjeaux</strong>, <strong>Marina Boyenval</strong>, <strong>Frédérique Mergey</strong>, <strong>Lisa Salmi</strong> et <strong>Jean-Luc Guidoin</strong><br />Auteur : <strong>Lisa Fanjeaux</strong>, <strong>Marina Boyenval</strong>, <strong>Frédérique Mergey</strong> et <strong>Lisa Salmi</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Comprendre comment les hommes font face à une nature hostile, en proie au changement climatique, tel est l’objectif de la géologue Heidi Sevestre, qui étudie les régions les plus extrêmes de la terre. Dans ce nouvel épisode, la scientifique part découvrir un univers inquiétant et mystérieux : la forêt vierge d’Amérique Centrale. En traversant les forêts d’Amérique Centrale, de la jungle tropicale aux forêts de brumes, écosystème fragiles, flottants dans les nuages, Heidi Sevestre part à la rencontre de scientifiques qui tentent de comprendre et protéger ces forêts, riches de millions d’espèces d’insectes et d’animaux. Un paradis vert, plus que jamais menacé, qui ne représente que 6% des terres mais abrite 75% de la biodiversité mondiale. ]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/terresextremesameriquecentralesimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.00" alternative=""><idDiffusion>1956406534813</idDiffusion><numeroEM>2012620</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[SOS animaux orphelins]]></titre><sousTitre><![CDATA[Amis pour la vie]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Ben Hewett</strong><br />Réalisé par : <strong>Ben Hewett</strong><br />Auteur : <strong>Ben Hewett</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Alors que les activités humaines menacent la survie d'animaux nouveau-nés en Afrique, suivez l'histoire unique de ces orphelins sauvages et des sauveteurs au grand cœur qui leur donnent une seconde chance. "SOS animaux orphelins" suit des équipes de vétérinaires, de bénévoles et d'employés de refuges qui trouvent et sauvent de jeunes animaux blessés et menacés, laissés seuls et sans défense à cause de crimes contre la faune, de la chasse au trophée ou de la perte d'habitat en Afrique du Sud. Tout au long de la série, nous suivons un singe vervet d'une semaine souffrant de stress post-traumatique, un rhinocéros d'un mois qui doit être opéré d'urgence, des petits chacals à dos noir affamés, un bébé babouin qui a désespérément besoin d'une mère adoptive et bien d'autres encore. Nous rencontrons des animaux de toutes formes et de toutes tailles, et  assistons à leur sauvetage, à leur réhabilitation et, finalement, à leur remise en liberté dans la nature ou dans un nouveau foyer sûr.]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.25" alternative=""><idDiffusion>1956417584813</idDiffusion><numeroEM>1168181</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Animalis]]></titre><sousTitre><![CDATA[Episode 1]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>RTS</strong><br />Réalisé par : <strong>Julien Donze</strong><br />Auteur : <strong>Julien Donze</strong> et <strong>Fabien Wohlschlag</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Caméra au poing et filet de camouflage sous le bras, le youtubeur Julien Donzé (alias le GrandJD) et le photographe animalier Fabien Wohlschlag partent à la découverte des animaux qui  fréquentent les forêts, les rivières et les montagnes de Suisse romande. Une aventure en 10 épisodes, du castor à la limace en passant par la chauve-souris.]]></resume></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="03.30" alternative=""><idDiffusion>1595969160813</idDiffusion><numeroEM>1111402</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Celle qui va tout changer]]></titre><sousTitre><![CDATA[Une route pour Phirilongwe]]></sousTitre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Kwanza</strong><br />Réalisé par : <strong>Jean-Michel Corillion</strong> et <strong>Isabelle Coulon</strong><br />Auteur : <strong>Isabelle Coulon</strong> et <strong>Jean-Michel Corillion</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Cette collection documentaire vous propose de découvrir des communautés vivant dans des régions isolées, sur le point de connaitre une véritable révolution : l’arrivée de la route ! Pour certains, ce ruban de terre ouvre la voie du progrès, du développement et du changement. Pour d’autres, la route condamne à faire disparaître un habitat, une culture, des traditions… Du sud de la Chine à la savane Africaine, en passant par les inaccessibles montagnes de l’Himalaya, nous nous poserons la même question : qu’apportera la route aux hommes ?Au Malawi, petit état d'Afrique australe, les montagnes de Phirilongwe sont une région très difficile d'accès. Isolés et coupés du reste du monde, des centaines d'hommes, de femmes et d'enfants peinent à survivre, car la plupart d'entre eux n'ont pas accès à de l'eau potable. Alors chaque jour, durant des heures, l'épuisante collecte de l'eau est une question de vie ou de mort! Les femmes de la communauté sont contraintes de récupérer goutte après goutte une eau insalubre qui à de rares endroits suinte et refait surface naturellement.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/cellequivatoutchangersimba.jpg</image></EMISSION><EMISSION heureDiffusion="04.25" alternative=""><idDiffusion>1595969412813</idDiffusion><numeroEM>2018144</numeroEM><partieJour><![CDATA[Nuit]]></partieJour><titre><![CDATA[Les sources du Nil]]></titre><typeEmission><![CDATA[Documentaire]]></typeEmission><audiodescription valeur="0"/><vost valeur="0"/><hd valeur="0"/><direct valeur="0"/><replay valeur="0"/><ineditTV valeur="0"/><generique><![CDATA[Produit par : <strong>Commune Image Media</strong> et <strong>Mano à Mano</strong><br />Réalisé par : <strong>Caroline Riegel</strong> et <strong>Emmanuel Armand</strong><br />Auteur : <strong>Caroline Riegel</strong> et <strong>Emmanuel Armand</strong><br />]]></generique><resume><![CDATA[Au milieu du XIXème siècle, les explorateurs Richard Burton et John Speke s’affrontent pour découvrir l’énigme géographique des sources du Nil. À cette époque, le Nil est navigable jusqu’à Gondokoro, au nord de l’Ouganda. Au-delà, la région ne peut être visitée qu’à pied, en traversant de vastes régions où les trafiquants d’esclaves et autres bandits règnent en maîtres.De l’Ouganda aujourd’hui, nous connaissons si peu, marqués par le règne sanglant d’Amin Dada. Or ce pays a tout pour mériter le beau titre que lui avait accordé Winston Churchill : la Perle d’Afrique. Une terre de luxuriance végétale et animale, baignée de rires et de lumière. Mandatée sur un chantier de construction de barrage sur le Nil, Caroline s’immerge et découvre la magie de ce haut-plateau où il fait si bon vivre. Ce film est un voyage au cœur des sources du Nil Blanc, au gré des chuchotements des personnages qui les ont explorées, entre les rives du lac Victoria et les pentes des Montagnes de la Lune, à la découverte de la Perle d’Afrique, sublime.]]></resume><image>https://ushuaiatv.fr/sites/default/files/medias-simba/lessourcesdunil.jpg</image></EMISSION></JOUR></GRILLE></EXPORT_USHUAIA_TV>
